{"display_name": "PAT S. Statistica", "users": [{"email_hash": "8c9360675c26ea7534a199a4c3febff3", "about": "", "capacity": "admin", "name": "admin", "openid": null, "created": "2012-09-11T02:05:36.008860", "sysadmin": true, "activity_streams_email_notifications": false, "state": "active", "number_of_edits": 738, "number_administered_packages": 7, "fullname": "", "id": "db368512-e344-4711-a428-f4615287ef7c", "display_name": "admin"}, {"email_hash": "7852341745c93238222a65a910d1dcc5", "about": "", "capacity": "editor", "name": "harvest", "openid": null, "created": "2013-02-12T17:43:45.860386", "sysadmin": true, "activity_streams_email_notifications": false, "state": "active", "number_of_edits": 3368, "number_administered_packages": 505, "fullname": "", "id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "display_name": "harvest"}, {"email_hash": "517d08b09335c7cb427ffcf550da80b7", "about": "", "capacity": "admin", "name": "it_admin_cm", "openid": null, "created": "2012-09-18T08:25:26.920874", "sysadmin": true, "activity_streams_email_notifications": false, "state": "active", "number_of_edits": 652, "number_administered_packages": 39, "fullname": "it_admin_cm", "id": "d9540ae2-1123-43bf-ac1f-e066b0c5e0ed", "display_name": "it_admin_cm"}, {"email_hash": "e64a92aef219630854c4f4ecc45fbcc4", "about": "", "capacity": "admin", "name": "pat_admin_lp", "openid": null, "created": "2012-12-18T15:06:16.292590", "sysadmin": true, "activity_streams_email_notifications": false, "state": "active", "number_of_edits": 180, "number_administered_packages": 18, "fullname": "pat_admin_lp", "id": "33b83a39-4b98-4cc8-bd6c-4b2b8e10ec51", "display_name": "pat_admin_lp"}, {"email_hash": "1123e819ea3f1fe7447764c8158be78c", "about": "", "capacity": "admin", "name": "pat_admin_lv", "openid": null, "created": "2012-12-18T14:38:42.750876", "sysadmin": true, "activity_streams_email_notifications": false, "state": "active", "number_of_edits": 238, "number_administered_packages": 9, "fullname": "pat_admin_lv", "id": "11f5dcfd-4aee-48ec-8fdd-de3531fee250", "display_name": "pat_admin_lv"}], "name": "pat-s-statistica", "title": "PAT S. Statistica", "package_count": 349, "image_display_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "approval_status": "approved", "created": "2012-09-11T02:13:45.267102", "is_organization": true, "state": "active", "extras": [], "image_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "groups": [{"capacity": "public", "description": "Dati di cui \u00e8 titolare il Comune di Rovereto, pubblicati all'indirizzo http://www2.comune.rovereto.tn.it/servizionline/extra/opendata\r\n", "image_display_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "title": "Comune di Rovereto", "name": "comune-di-rovereto", "is_organization": true, "state": "active", "image_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "display_name": "Comune di Rovereto", "revision_id": "89d02f15-a04b-4b98-bfd5-87939ec75433", "packages": 13, "type": "organization", "id": "041b9592-5804-41f5-8da4-75cccc820935", "approval_status": "approved"}, {"capacity": "public", "description": "Dati di cui \u00e8 titolare il Comune di Trento, pubblicati a questo indirizzo  [link] (http://www.comune.trento.it/Comune/Organizzazione-comunale/Amministrazione-trasparente/Altri-contenuti/Open-data/Tutti-gli-open-data, \"link\")", "image_display_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "title": "Comune di Trento", "name": "comune-di-trento", "is_organization": true, "state": "active", "image_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "display_name": "Comune di Trento", "revision_id": "1818edc3-60fb-4e15-8b72-4132b119cefc", "packages": 13, "type": "organization", "id": "7f902085-31a6-48ab-8272-a32a1bd50e81", "approval_status": "approved"}, {"capacity": "public", "description": "Prodotti tipici, produzioni agricole, finanziamenti agricoli, pubblicazioni di settore, ...", "image_display_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "title": "PAT S. Agricoltura", "name": "pat-s-agricoltura", "is_organization": true, "state": "active", "image_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "display_name": "PAT S. Agricoltura", "revision_id": "7d36bba6-9656-4280-9ccb-2344d201ae2a", "packages": 4, "type": "organization", "id": "7cba4466-1ceb-47b0-967e-4e402b7aaba9", "approval_status": "approved"}, {"capacity": "public", "description": "Attivit\u00e0 culturali, associazioni, patrimonio culturale, personaggi, eventi  \u2026   ", "image_display_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "title": "PAT S. Attivit\u00e0 Culturali", "name": "pat-s-attivita-culturali", "is_organization": true, "state": "active", "image_url": "http://dati.trentino.it/images/logo.png", "display_name": "PAT S. Attivit\u00e0 Culturali", "revision_id": "f6fa0d47-24be-49ab-84af-e8ac3c95f3ab", "packages": 1, "type": "organization", "id": "cf27cb80-6814-4ce7-b3df-35ca5481ed85", "approval_status": "approved"}], "type": "organization", "revision_id": "312f9be1-0bef-452c-8989-df0ed181c9a6", "packages": [{"maintainer": "Incarico Speciale in materia di innovazione della Provincia Autonoma di Trento", "name": "codici-statistici-enti-locali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:21.887554", "author": "Incarico Speciale in materia di innovazione della Provincia Autonoma di Trento", "url": "Vedi i campi \"Descrizione\" e \"Descrizione campi\".", "title": "Codici statistici enti locali", "notes": "Alla Provincia Autonoma di Trento e ad ogni Comune e Comunit\u00e0 di Valle (istituite con l.p. n. 3/2006) del Trentino \u00e8 attribuito un codice statistico di identificazione. Il codice della Provincia Autonoma di Trento \u00e8 9999, quello dei Comuni va da 1 a 229 mentre quello delle Comunit\u00e0 da 1001 a 1016. La tabella \u00e8 utile per l'aggregazione dei dati forniti dal Servizio Statistica della Provincia Autonoma di Trento. ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "is.innovazione@provincia.tn.it", "author_email": "is.innovazione@provincia.tn.it", "state": "active", "version": "", "creator_user_id": "33b83a39-4b98-4cc8-bd6c-4b2b8e10ec51", "id": "f8aab315-55da-44bb-9887-2f93602af927", "capacity": "organization", "revision_id": "4027ec2c-37e7-41be-aaa9-17d2a10763fb", "type": "dataset", "license_id": "cc-zero"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "presenza-media-in-alberghi-comparati-e-alloggi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:37.890469", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Presenza media in alberghi, comparati e alloggi", "notes": "**Presenza media in alberghi, comparati e alloggi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Presenza media annua in strutture alberghiere, comparate e alloggi privati.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "002912c7d3c38b96ef78d113f6afe9b8d323fca6", "capacity": "organization", "revision_id": "d1129166-64e8-4a89-a093-cdd243316aa8", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "ricorso-alla-cassa-integrazione-guadagni-ordinaria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:17.416648", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Ricorso alla Cassa integrazione guadagni ordinaria", "notes": "**Ricorso alla Cassa integrazione guadagni ordinaria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori equivalenti in cassa integrazione ordinaria su occupati totali * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia.  \n**Note:** I lavoratori equivalenti sono il risultato del rapporto tra le ore autorizzate di CIG ordinaria (ramo industria e artigianato) e 1970 (ore medie annue lavorate da occupato a tempo pieno)", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0194e423a648fc417f2a398aa961eb4e5c898558", "capacity": "organization", "revision_id": "aea3ce91-140d-49b9-b6cc-4307e564e414", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-occupazione-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:54.586095", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di occupazione - Totale", "notes": "**Tasso di occupazione - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati di 15-64 anni su popolazione di 15 -64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "01a304cb1d202166d1b090e4764034d70756b984", "capacity": "organization", "revision_id": "34fe8e92-c246-4a64-beec-ea2a38a8bc2e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-20-a-24-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:44.564455", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 20 a 24 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 20 a 24 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 20 a 24 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "01e3e6df32ef89d564a97c0fd955cd2bfa032efb", "capacity": "organization", "revision_id": "afeb892f-c4f4-42f3-b6fc-a2841d150bf2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-asili-nido", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:05.995117", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di asili nido", "notes": "**Numero di asili nido**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Numero di asili nido (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "024f90129bddecdccf65b256df6b29adbc288b31", "capacity": "organization", "revision_id": "aef7587b-55fa-4a8b-959f-e5a3160ed64a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-occupazione-25-64", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:11.366984", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di occupazione 25-64", "notes": "**Tasso di occupazione 25-64**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati  di 25-64 anni su popolazione di 25-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "02c274c860f1f50463fe959809820b646f4498fc", "capacity": "organization", "revision_id": "1f87659e-d415-4584-b584-26a5365b1334", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-dei-servizi-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:16.484907", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2002", "notes": "**Imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore dei servizi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "03bbba6294de1efa804c621b9901b31a8e165ec7", "capacity": "organization", "revision_id": "32baf292-2015-473b-9d6c-b43e4c8747e2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-dellindustria-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:03.403680", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dell'Industria (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "049391c3e232a146cf09b87d339a7d2ad67f59e5", "capacity": "organization", "revision_id": "16002889-c5fa-4956-8fff-4d6b4221c732", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-di-65-anni-e-oltre", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:23.031898", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno di 65 anni e oltre", "notes": "**Popolazione residente a fine anno di 65 anni e oltre**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 65 anni di et\u00e0 e oltre (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "04ff8cd732850b3e052e80c789935d56d0b922dc", "capacity": "organization", "revision_id": "614633bf-86f6-4a8d-bbfc-cd208732fed9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-scolarita-studenti-15-18", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:26.732626", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di scolarita' (studenti 15-18)", "notes": "**Tasso di scolarita' (studenti 15-18)**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Studenti di 15-18 anni su popolazione residente di 15-18 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia,UE-27, UE-15.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). Per il Trentino sono conteggiati anche i 15-18enni iscritti ai corsi di formazione professionale provinciale. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "05c993ed0a0fcb1f8fdb58850c54b38192d7d6a6", "capacity": "organization", "revision_id": "6b6713bc-42f3-45de-ab32-15867387fff7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-allevamento-di-ovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:49.182699", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con allevamento di Ovini", "notes": "**Incidenza aziende agricole con allevamento di Ovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Aziende agricole con allevamento di ovini ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "061412e3de55aa6dbab1673ab1fe6a552bbaf536", "capacity": "organization", "revision_id": "3a21088d-e0f5-4bcb-9be4-d5712c77a7fc", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-da-14-a-18-anni-di-eta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:18.865382", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente da 14 a 18 anni di et\u00e0", "notes": "**Popolazione residente da 14 a 18 anni di et\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 14 a 18 anni di et\u00e0  (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "066357fd89c996ceac283c4edea409559a09e98f", "capacity": "organization", "revision_id": "952c43c9-2ce0-48a3-b5cc-67bf94b1ed12", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-unita-locali-di-imprese-attive", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:59.184920", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive", "notes": "**Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "088a715b76eaafae46ecaab37416e7e5e4b93974", "capacity": "organization", "revision_id": "5f72dbce-8f65-4028-8b64-adcf09e79ba0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "permanenza-media-in-strutture-extra-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:18.648699", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Permanenza media in strutture Extra-Alberghiere", "notes": "**Permanenza media in strutture Extra-Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Presenze in esercizi complementari su arrivi in esercizi complementari (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "08ca530b381d4cd326bcbd9654f0b65d169bca90", "capacity": "organization", "revision_id": "d2870b7b-785a-4e6b-b8d5-aed07a4fcc2e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-migratorio-con-il-resto-ditalia", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:38.127407", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso migratorio con il resto d'Italia", "notes": "**Tasso migratorio con il resto d'Italia**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Saldo migratorio su popolazione residente media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia.  \n**Note:** Si tratta della differenza tra le iscrizioni e le cancellazioni per altri comuni italiani. Sono escluse le iscrizioni e le cancellazioni per l'estero e per altri motivi. La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "09f9d35113db29ad2c5c833ab7b69317f373d355", "capacity": "organization", "revision_id": "be3912c1-187b-49b7-898b-2e50f397c31d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-occupazione-25-34", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:13.501456", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di occupazione 25-34", "notes": "**Tasso di occupazione 25-34**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati  di 25-34 anni su popolazione di 25-34 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0a50c3a99a6fc7efb323480b369f86a2e6a0c159", "capacity": "organization", "revision_id": "70dc1fb5-6986-4763-a2c6-5350582edfc3", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "farmacie", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:42.510850", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Farmacie", "notes": "**Farmacie**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di farmacie (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0a6dd4f3003fc86cc040e96e2bcd197154c6cbe5", "capacity": "organization", "revision_id": "75453583-8b1e-45b6-ba8d-7bf19cd4cdb7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "strutture-extra-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:31.063966", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Strutture Extra-Alberghiere", "notes": "**Strutture Extra-Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di strutture extra-alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0aa322733530c3e25de924802e3954955b35d2ca", "capacity": "organization", "revision_id": "18cec535-7288-4a44-a7fd-889223644b16", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-natalita-delle-imprese", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:54.116628", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di natalit\u00e0 delle imprese", "notes": "**Tasso di natalit\u00e0 delle imprese**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Imprese con inizio attivit\u00e0 nell'anno su totale imprese attive per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0b051cfd01af9c72d087d6502bd1a12adcdf690f", "capacity": "organization", "revision_id": "480b7755-23c0-4152-bf7b-8f8b8411e381", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoro-part-time-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:44.964528", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoro Part-Time - Maschi", "notes": "**Lavoro Part-Time - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati  maschi a tempo parziale su occupati maschi totali * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** provincia di trento,Nord-est, Bolzano, Italia e Paesi Eu.  \n**Note:** Per i lavoratori dipendenti il part-time \u00e8 un rapporto di lavoro caratterizzato da un orario lavorativo inferiore rispetto a quello previsto dalla contrattazione collettiva.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0b37be56e2c222333b5995c43ab214da8d386611", "capacity": "organization", "revision_id": "b0b9d6e1-4682-4c86-ad58-0076ef018222", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-degli-occupati-nellindustria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:15.146807", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza degli occupati nell'industria", "notes": "**Incidenza degli occupati nell'industria**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati nell'industria su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0c23caaf96f83ebbbf673ab0850d8e160fab6b18", "capacity": "organization", "revision_id": "43a2b0b5-cf53-4483-bb39-0ad6cd49ada2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-che-utilizzano-internet", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:09.366830", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone che utilizzano internet", "notes": "**Persone che utilizzano internet**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Societ\u00e0 dell'informazione.  \n**Algoritmo:** Persone di 6 anni e pi\u00f9 che utilizzano Internet su persone di 6 anni e pi\u00f9 * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0ccfb4e71aca52441aebc8e5c6751868bf0b547e", "capacity": "organization", "revision_id": "cbbf8750-e2f0-4a58-ae7b-1c2e69bfcbac", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-imprese-iscritte", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:09.609927", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di imprese iscritte", "notes": "**Numero di imprese iscritte**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di imprese nuove iscritte (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0dd6bb0acb57ee56c9bf34f9f20b7561bbbf329a", "capacity": "organization", "revision_id": "aeac9206-684f-4c8a-b918-4e6484c6006e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-commercio-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:25.772574", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Commercio classificate con ATECO2007", "notes": "**Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Commercio classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore del Commercio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0e6c259e4fc01cdfb7a5486856c4885de59ffbb9", "capacity": "organization", "revision_id": "83e12510-a66c-477d-be4c-3008a0285475", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-in-cerca-di-prima-occupazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:30.841187", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente in cerca di prima occupazione", "notes": "**Popolazione residente in cerca di prima occupazione**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in cerca di prima occupazione ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0e971a87ee66dc04e5e95cf29fd4a0185241903b", "capacity": "organization", "revision_id": "015a33f0-e476-4003-aab7-0e663c980b0e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-fecondita-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:35.997838", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di fecondita' totale", "notes": "**Tasso di fecondita' totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero medio di figli per donna.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Il tasso di fecondit\u00e0 totale \u00e8 la somma dei tassi specifici di fecondit\u00e0 per et\u00e0 della madre. Il dato provinciale \u00e8 desunto dal modello di proiezione demografica Strudel per la Provincia di Trento.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0f0f3a7632011da2f961e08a9f4d0b2e9137d3a6", "capacity": "organization", "revision_id": "73516cd2-b3a9-444d-9301-0e0a4f09fbae", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-natalita-cittadini-stranieri", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:57.592641", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di natalit\u00e0 cittadini stranieri", "notes": "**Tasso di natalit\u00e0 cittadini stranieri**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Nati residenti stranieri su popolazione residente straniera media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia.  \n**Note:** La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0f2681360019b8f2995ff8e5c926cf95ad5df490", "capacity": "organization", "revision_id": "c9dbb303-3ef4-488d-8c62-0d7ed8ff470f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tipologia-famigliare-nuclei-monogenitoriali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:35.435871", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tipologia famigliare - Nuclei monogenitoriali", "notes": "**Tipologia famigliare - Nuclei monogenitoriali**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Nuclei monogenitoriali su totale nuclei famigliari * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "0f85bd653feea6b3003163f164a9ff2fa8611e32", "capacity": "organization", "revision_id": "615efbfd-7312-444f-8de4-55c377cb6217", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-natalita1", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:36.181462", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di natalit\u00e0", "notes": "**Tasso di natalit\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero nati ogni 1000  residenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per mille.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Media", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "10471fb7071a9a17c7b46031986e75e906f667c5", "capacity": "organization", "revision_id": "5442ea8a-dc72-44f1-8bcd-6548cdcf931e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-da-0-a-14-e-con-64-anni-e-oltre-di-eta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:32.074140", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente da 0 a 14 e con 64 anni e oltre di et\u00e0", "notes": "**Popolazione residente da 0 a 14 e con 64 anni e oltre di et\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 0 a 14 anni di et\u00e0 e con 64 anni e oltre di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "114b29f2c940148e4615726bf76c9b2c6e7ae535", "capacity": "organization", "revision_id": "6fa32711-2b95-4587-b694-404de5c4db5a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-da-3-a-5-anni-di-eta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:12.156982", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente da 3 a 5 anni di et\u00e0", "notes": "**Popolazione residente da 3 a 5 anni di et\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 3 a 5 anni di et\u00e0  (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "11b3c845d5e34da8810afa8f79220ef6b37ad0fa", "capacity": "organization", "revision_id": "20136539-7817-4e54-a71c-23b115daea53", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-melo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:12.912010", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con Melo", "notes": "**Incidenza aziende agricole con Melo**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero aziende agricole con melo ai censimenti su totale aziende agricole con superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "1368c25a944b980dbd4a7e645a42e67ec2319491", "capacity": "organization", "revision_id": "69843b3a-801d-46d1-864a-4f29ae614819", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-giovanile", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:23.959811", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione giovanile", "notes": "**Tasso di disoccupazione giovanile**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Disoccupati pi\u00f9 persone in cerca di prima occupazione sotto i 30 anni su popolazione attiva sotto i 30 anni ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "137e9742c97c4879d9cf3570fdf3baad10a99a8f", "capacity": "organization", "revision_id": "13dee9fd-102f-405b-a2e5-ef0ee1302687", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-in-eta-infantile", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:18.568746", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione in eta' infantile", "notes": "**Popolazione in eta' infantile**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 0-2 anni su popolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "13c0c7f0a4f1c8753ca02107db0b5d2df238bb21", "capacity": "organization", "revision_id": "059eb44a-50de-46ad-917d-7f75e0f1e372", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-pubblica-in-conto-capitale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:49.327978", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa pubblica in conto capitale", "notes": "**Spesa pubblica in conto capitale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa pubblica in conto capitale su spesa pubblica totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Confronto con dato Nazionale.  \n**Note:** Entrambi i valori di spesa derivano dal quadro consolidato (al netto dei trasferimenti tra Enti) di cassa (pagamenti complessivi) delle Amministrazioni Pubbliche della Provincia di Trento.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "141e64ae646c71751dce8358097467f6cd2c1c33", "capacity": "organization", "revision_id": "8e707d28-7c21-4ca4-b437-3179a4d5bcfc", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-imprese-cessate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:11.103757", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di imprese cessate", "notes": "**Numero di imprese cessate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di imprese che hanno cessato la loro attivit\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "162afe7a5c81e1b10bb7d4731264012c16c537db", "capacity": "organization", "revision_id": "b2e0088a-7c67-4726-bd5e-b7b26ec11e12", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-di-abitazioni-occupate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:29.838611", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie di abitazioni occupate", "notes": "**Superficie di abitazioni occupate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** L'ambiente e il territorio.  \n**Algoritmo:** Superficie utile di abitazioni occupate (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Metri quadrati.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "1845622d97291cdf9b4cda01c45d08af118d1cf1", "capacity": "organization", "revision_id": "33dad8b2-4b86-4df6-9bc8-227dfe145d53", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-in-convivenza", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:58.967366", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente in convivenza", "notes": "**Popolazione residente in convivenza**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in convivenza (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "18e37e15716c365291a5281bf44f8b3d2a01894a", "capacity": "organization", "revision_id": "14631319-3823-4b5e-8355-30a69f923e2f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-del-commercio-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:14.063280", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2007", "notes": "**Imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore del commercio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "19559fe8cbb98fd900cd0076b836f22c4cba9157", "capacity": "organization", "revision_id": "182301ae-0266-44f6-87bc-9608f1f10040", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "aziende-agricole-con-allevamento", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:56.839533", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Aziende agricole con allevamento", "notes": "**Aziende agricole con allevamento**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con allevamento ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "1cb34c1d6526f288537a5decdf3bb15ede3d89d6", "capacity": "organization", "revision_id": "2f8fbbad-c06e-4d82-81d7-9afbb8d16551", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-con-15-anni-di-eta-e-oltre", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:01.411472", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente con 15 anni di et\u00e0 e oltre", "notes": "**Popolazione residente con 15 anni di et\u00e0 e oltre**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente con 15 anni e di et\u00e0 e oltre al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "1f3bbdfbdd0f532c2a9ad10fe37994e613280346", "capacity": "organization", "revision_id": "9e1669a8-2fbb-44ba-ba3e-b9b7a978899f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-pubblica", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:51.175170", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa pubblica", "notes": "**Spesa pubblica**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa pubblica complessiva su PIL * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Confronti con dato Nazionale.  \n**Note:** La spesa complessiva fa riferimento al quadro consolidato di cassa della spesa pubblica. Tale valore \u00e8 al netto degli int. passivi dello Stato, delle poste corret. e compens. delle entrate, delle ritenute previdenz. sulle retrib. e delle p. giro.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "210aeee0b1e05c32475f9c5084f527f3ef71b0d9", "capacity": "organization", "revision_id": "345cfbd0-3cee-4872-a073-27d9e4c19dd1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoratori-autonomi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:58.709874", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoratori autonomi", "notes": "**Lavoratori autonomi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone occupate che  svolgono un lavoro non subordinato (imprenditori, liberi professionisti, lavoratori autonomi, coadiuvanti e soci di cooperativa).  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** provincia di trento, bolzano, Nord_est, italia e paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "21cf37690a87b6a7850b552fe946cfa2891c2a2b", "capacity": "organization", "revision_id": "9112b54d-e09c-4aee-9988-e6db58aa3589", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-delle-costruzioni-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:07.114259", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore delle costruzioni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "221c8c6185ad0c4625e791f285d18acea3e9024f", "capacity": "organization", "revision_id": "8461fb10-8307-46d8-8921-5901958122ab", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-attrazione-per-lavoro", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:57.928295", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di attrazione per lavoro", "notes": "**Indice di attrazione per lavoro**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone che giornalmente entrano per lavoro nel comune su 100 occupati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "222694d47e9839e3afceef88f8819cd8843c489d", "capacity": "organization", "revision_id": "f92ed5e9-f9fe-4453-addd-207774a47e0c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "iscritti-a-corsi-di-formazione-professionale-triennio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:23.928054", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Iscritti a corsi di formazione professionale (triennio)", "notes": "**Iscritti a corsi di formazione professionale (triennio)**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritti al triennio della formazione professionale su popolazione residente di 14-17 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Nessuno.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "22f03c1ffa52c06e3c5fa47f6779a1ee9c9f8843", "capacity": "organization", "revision_id": "d8b24741-62c7-4499-8701-2b12c68c9b8c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "individui-sotto-soglia-di-poverta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:49.803388", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Individui sotto soglia di poverta'", "notes": "**Individui sotto soglia di poverta'**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Individui sotto la soglia di povert\u00e0 su poolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Italia.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "232453a8aef3e485f69ada6942c0917f6888f004", "capacity": "organization", "revision_id": "93d90e09-b391-4f8c-89e1-a2ce50fb197c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-dei-liberi-professionisti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:05.670200", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza dei Liberi professionisti", "notes": "**Incidenza dei Liberi professionisti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati come liberi professionisti su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "241c19ffd2efc01714ce1c91221e455d6a027f72", "capacity": "organization", "revision_id": "93ecd13f-b620-49de-b2ec-de087309c343", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-espulsione-per-lavoro", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:55.817610", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di espulsione per lavoro", "notes": "**Indice di espulsione per lavoro**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone che giornalmente escono per lavoro dal comune su 100 occupati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "243648ae311ef43ad9bb17b736d050fd78cf6bdc", "capacity": "organization", "revision_id": "d88100c5-22fc-478d-95ee-08a46268106f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "arrivi-in-strutture-extra-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:21.316588", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Arrivi in Strutture Extra-Alberghiere", "notes": "**Arrivi in Strutture Extra-Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero arrivi di turisti in strutture extra-alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "246fb8781c4d631a99d858600e2c64c067667798", "capacity": "organization", "revision_id": "4c46c654-aa45-4587-a3e2-105a53418277", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "unita-locali-di-imprese-attive", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:57.421501", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Unit\u00e0 locali di imprese attive", "notes": "**Unit\u00e0 locali di imprese attive**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di unit\u00e0 locali di imprese attive (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2484d1bbdf1409ec0c14bfc7d713e1c156ad9bb4", "capacity": "organization", "revision_id": "0e27de96-96e9-4a30-aceb-f27561c1f6fa", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-delle-costruzioni-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:20.597381", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2002", "notes": "**Imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore delle costruzioi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "24d74e4062c4583204959fd7c75528391f39778f", "capacity": "organization", "revision_id": "2477733d-8990-45f8-917f-e2878f735483", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-degli-occupati-nel-commercio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:12.469399", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza degli occupati nel commercio", "notes": "**Incidenza degli occupati nel commercio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati nel commercio su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "25050d7b18a6302cefc127eb62968923c0a1344f", "capacity": "organization", "revision_id": "69e1e022-0acc-4030-9b7b-2f52076c839e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "produzione-lorda-vendibile-zootecnia", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:58.691914", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Produzione lorda vendibile - Zootecnia", "notes": "**Produzione lorda vendibile - Zootecnia**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Produzione Lorda Vendibile della zootecnia su Produzione Lorda Vendibile totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** nazionale e regionale.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "26eab8cb43c03f1fb38b809de441058eaa0989ec", "capacity": "organization", "revision_id": "347c9efe-3433-4d94-9842-436deff448cc", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "distributori-di-carburante", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:40.811075", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Distributori di carburante", "notes": "**Distributori di carburante**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero distributori di carburante (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2776d9e8cc7da32b845c63afc8ef6fc06c961e45", "capacity": "organization", "revision_id": "41e452a2-8ad0-48ad-993a-b00b05907b18", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-aziende-agricole-con-coltivazioni-a-seminativi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:18.642531", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di aziende agricole con coltivazioni a seminativi", "notes": "**Numero di aziende agricole con coltivazioni a seminativi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con coltivazioni a seminativi al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "27dda4a623f81da5589990bb7a019df3717e92c9", "capacity": "organization", "revision_id": "4ff9771f-482c-4ac5-bfe5-ed18723b8f04", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "presenze-in-strutture-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:39.056263", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Presenze in Strutture Alberghiere", "notes": "**Presenze in Strutture Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di presenze di turisti in strutture alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "296a49812faf85cf71c69d2e4d49ea94daa3bbad", "capacity": "organization", "revision_id": "61ff2ad9-85a1-4c99-9c0b-b09db7935878", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-in-cerca-di-prima-occupazione-sotto-i-30-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:27.965059", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente in cerca di prima occupazione sotto i 30 anni", "notes": "**Popolazione residente in cerca di prima occupazione sotto i 30 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in cerca di prima occupazione ai censimenti sotto i 30 anni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "29c7207ce3e9d89ef9cc23d41d0da3413522bdc8", "capacity": "organization", "revision_id": "78f0e090-6ef7-4128-816b-57cc7a3956b6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-di-capi-bovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:32.486096", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio di capi Bovini", "notes": "**Numero medio di capi Bovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi bovini ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2a1e97a6b6edf19334b5cbc3075f2f611154278b", "capacity": "organization", "revision_id": "bdb2d0a3-15c5-4ae7-9e57-52754ab8c8ef", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-scuole-medie-superiori-e-centri-di-formazione-professionale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:52.107692", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di scuole medie superiori e centri di formazione professionale", "notes": "**Numero di scuole medie superiori e centri di formazione professionale**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di scuole medie superiori e centri di formazione professionale (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2aa7c733886766c05d2273610a229fbfd870394f", "capacity": "organization", "revision_id": "48c5d466-5b06-4753-a048-05d9a98d873d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "ingressi-di-stranieri-extra-ue27", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:07.155789", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Ingressi di stranieri extra UE27", "notes": "**Ingressi di stranieri extra UE27**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Stranieri di cittadinanza extra UE27 iscritti per trasferimento dall'estero su popolazione residente media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** Stranieri di cittadinanza extra UE27, iscritti per trasferimento dall'estero nell'anagrafe della popolazione residente nell'anno. La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2cd7d4aa07191bea5eb0299934b5e4e38b612624", "capacity": "organization", "revision_id": "4c632ab2-7fb4-4016-a588-308a6dbdf7c3", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "cinema", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:33.277545", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Cinema", "notes": "**Cinema**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di cinema (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2cd882b56e9155652c65d0b453ee837e2d685660", "capacity": "organization", "revision_id": "c1110a05-ab1d-4114-8171-80c543e14176", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoratori-in-mobilita-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:07.463483", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoratori in mobilita'  - Femmine", "notes": "**Lavoratori in mobilita'  - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori in mobilit\u00e0 femmine su occupate femmine * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2ce6bbdd9a242f754558b952ab9c70f4ee8ce209", "capacity": "organization", "revision_id": "406facfc-c797-4976-bb51-4f81eb75ea8c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-25-a-29-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:40.435766", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 25 a 29 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 25 a 29 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 25 a 29 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2ce7a520bd6159234ee4dd5d476764d17676c216", "capacity": "organization", "revision_id": "49148839-ba4c-4d71-8ff4-6fbafcd67157", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "entrate-complessive-pubblica-amministrazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:44.837965", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Entrate complessive Pubblica Amministrazione", "notes": "**Entrate complessive Pubblica Amministrazione**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Entrate complessive Pubblica Amministrazione su PIL prezzi correnti * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Confronto con il dato Nazionale.  \n**Note:** Le entrate complessive fanno riferimento al quadro consolidato di cassa delle entrate di tutte le Amministrazioni Pubbliche del Trentino. Sono al netto delle poste compensative delle spese, dell'accensione di mutui e prestiti e delle partite di giro.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2d90af1b977211d986d2a2edf7ccda6c0b3c9c66", "capacity": "organization", "revision_id": "add90fea-c395-4d65-852f-101b6378e88a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-disoccupata-e-in-cerca-di-prima-occupazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:48.402562", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente disoccupata e in cerca di prima occupazione", "notes": "**Popolazione residente disoccupata e in cerca di prima occupazione**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente disoccupata e in cerca di prima occupazione ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2f0fa98910c68ab2487c8c1ff477f7d0f12e97f0", "capacity": "organization", "revision_id": "6ca4658f-56f2-451a-bb53-e0572e69e762", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-stanze-in-abitazioni-occupate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:32.455591", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di stanze in abitazioni occupate", "notes": "**Numero di stanze in abitazioni occupate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** L'ambiente e il territorio.  \n**Algoritmo:** Numero di stanze in abitazioni occupate (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2f39448bded644a2c3f0a7af493f061086646bc8", "capacity": "organization", "revision_id": "4d060b73-0df3-4809-bfae-166adafddbd7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-media-delle-abitazioni-occupate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:39.852901", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie media delle abitazioni occupate", "notes": "**Superficie media delle abitazioni occupate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Le infrastrutture.  \n**Algoritmo:** Superficie totale delle abitazioni occupate su totale abitazioni occupate ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2f60c3820a24dd7bf15c51694528f83683b6c9f6", "capacity": "organization", "revision_id": "b99c5c8a-43a1-4f24-bad5-0cbfac48aea7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-allevamento-di-bovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:53.252358", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con allevamento di Bovini", "notes": "**Incidenza aziende agricole con allevamento di Bovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Aziende agricole con allevamento di bovini ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2f993185de2f6d3b8582f6f29c31714695521bf5", "capacity": "organization", "revision_id": "6054617e-3642-40e6-9156-8381ea0f2441", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-scuole-media-inferiori", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:57.605625", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di scuole media inferiori", "notes": "**Numero di scuole media inferiori**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di scuole medie inferiori (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "2f9bb40ee6d695c368d4aa9ae9b8a82fd3c475ec", "capacity": "organization", "revision_id": "366cffd9-826f-4c82-a866-37ba05b82f4b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-azienda-agricola-con-allevamento", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:40.046093", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per azienda agricola con allevamento", "notes": "**Numero residenti per azienda agricola con allevamento**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Popolazione a fine anno su numero di aziende agricole con allevamento rilevati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "30865e09926732aba7acae3cd4104895c93bd78b", "capacity": "organization", "revision_id": "5cf9d98e-13c4-4ce8-bb7c-3b207d8b99dd", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-pubblico-esercizio-classificate-con-ateco-2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:54.284265", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per pubblico esercizio classificate con ATECO 2007", "notes": "**Numero residenti per pubblico esercizio classificate con ATECO 2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente a fine anno su numero di pubblici esercizi archivio ASIA (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3312118b48d5bb0adff8c79823428afad4afc464", "capacity": "organization", "revision_id": "dbd2cf01-a58b-450b-bf6c-db0da3cdad7e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-dei-servizi-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:08.176384", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2002", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore dei servizi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3353a386a248fe6bd6d78255eb1e069fabf32956", "capacity": "organization", "revision_id": "aa864bc6-368d-4556-9c1f-b0b0dfa0ec97", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-nuzialita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:35.909523", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di nuzialita'", "notes": "**Tasso di nuzialita'**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Matrimoni celebrati su popolazione residente di 20-59 anni * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "357caa37fe7559afae42bafe2c0927864e43ca7f", "capacity": "organization", "revision_id": "a9649bfb-b439-43aa-938a-4130aabe1b85", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-di-lungo-periodo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:19.941143", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione di lungo periodo", "notes": "**Tasso di disoccupazione di lungo periodo**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone in cerca di occupazione da 12 mesi e piu' su totale persone in cerca di occupazione * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "36dd5ebc05b9d090b59dd6e0fb784ea57ca85c1d", "capacity": "organization", "revision_id": "0d476d9d-0ab2-443e-9e11-4b830061a184", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-in-eta-pre-scolare", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:21.086624", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione in eta' pre-scolare", "notes": "**Popolazione in eta' pre-scolare**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 3-5 anni su popolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3772cd8962c728764f81401b27b79ec3f46b3157", "capacity": "organization", "revision_id": "05adb515-3b05-4aa0-8097-b0c449146231", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-ricambio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:59.360862", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di ricambio", "notes": "**Indice di ricambio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 60 a 64 anni su popolazione residente da 10 a 14 anni di et\u00e0 per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3992c2c0b9af6c1c4ea65e12c4a67781c0021ebb", "capacity": "organization", "revision_id": "ac0c0ced-7d40-4c9e-8b20-ae5acb060803", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-passaggio-alla-formazione-professionale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:25.753334", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di passaggio alla formazione professionale", "notes": "**Tasso di passaggio alla formazione professionale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritti al primo anno scuola professionale nell'anno(t) su licenziati scuola media inferiore nell'anno(t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Non confrontabile.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3b085e0b4183eaea268379a873cd2c9001b309a9", "capacity": "organization", "revision_id": "453efeda-1b8c-4b54-9518-16d2903d229b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-industria-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:22.913278", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Industria classificate con ATECO2007", "notes": "**Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Industria classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dell'Industria (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3b9c8a223415582d735ab165b73a70bd183f2c27", "capacity": "organization", "revision_id": "872d570e-c709-450b-b709-b9d22e5b90ea", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-punto-vendita-giornali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:12.276448", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per punto vendita giornali", "notes": "**Numero residenti per punto vendita giornali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero punti vendita giornali rilevati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3c0f62d625c8b4caf1ac99067db8c009202ebb50", "capacity": "organization", "revision_id": "6453719f-a711-424a-985e-7293e1e19ae8", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-pubblica-corrente", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:47.503591", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa pubblica corrente", "notes": "**Spesa pubblica corrente**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa pubblica corrente su spesa pubblica totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Confronto con dato Nazionale.  \n**Note:** La spesa corrente e totale derivano dal quadro consolidato di cassa della spesa pubblica. Trattasi di dati al netto degli int. passivi dello Stato, delle poste corret. e compens. delle entrate, delle ritenute previdenz. sulle retrib. e delle p. giro.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3c6e19d428754fb8f8488040fb55e1c6360741ce", "capacity": "organization", "revision_id": "bb909a08-f0c8-43df-bd8d-6efda0e0acaa", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-attivita-di-servizio-alla-persona", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:19.611460", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per attivit\u00e0 di servizio alla persona", "notes": "**Numero residenti per attivit\u00e0 di servizio alla persona**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di attivit\u00e0 di servizio alla persona rilevati ai censimenti  (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3cc58f332e731b7ef34d801b7f52839304d8414a", "capacity": "organization", "revision_id": "93e1e0e9-59f3-4ad7-8d58-b24514a5e370", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "produzione-di-mele", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:03.504988", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Produzione di mele", "notes": "**Produzione di mele**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Produzione di mele nell'anno di riferimento su produzione di mele nell'anno base * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** regionali e nazionali.  \n**Note:** Il numero indice \u00e8 a base fissa (2000 = 100).", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3cd3c70f10d0290249b61c7be29ca7383642cd4f", "capacity": "organization", "revision_id": "b6d64c5b-39ec-4a82-a528-e4b1fb911887", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-condizione-professionale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:33.607267", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di condizione professionale", "notes": "**Tasso di condizione professionale**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati, disoccupati e in cerca di occupazione su popolazione residente ai censimenti 15 anni e oltre per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3d420fd9197557e2f4aa315d2f27bf29965d1d2d", "capacity": "organization", "revision_id": "93ccabc7-4cbc-49dc-96af-a59a2ba81b4b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-della-superficie-a-cereali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:03.423175", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza della superficie a Cereali", "notes": "**Incidenza della superficie a Cereali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie coltivata a cereali ai censimenti su totale della superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3de513a6d0134612ba5a8b936064bf385a29261b", "capacity": "organization", "revision_id": "bc0bcf05-873d-403f-871c-665adc3cf087", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "capi-avicoli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:40.253738", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Capi Avicoli", "notes": "**Capi Avicoli**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi avicoli ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3e2754a06d595b2b59e748227a65f969a3a197b2", "capacity": "organization", "revision_id": "ad7c47f0-5353-4320-a62c-5876a3c1c92d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "pil-procapite-in-pps", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:53.128406", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "PIL procapite in PPS", "notes": "**PIL procapite in PPS**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** PIL in Parit\u00e0 di Potere d'Acquisto su popolazione residente  media * 1000000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con il livello territoriale NUTS2.  \n**Note:** I dati in PPS sono disponibili nel sito dell'Eurostat. Istat produce solo i dati in euro. La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "3f45437f2c4609bdd04ee42e90aef71632231c4a", "capacity": "organization", "revision_id": "2b434713-11f3-4884-836c-2e635a0f723a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-dellindustria-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:16.665959", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2007", "notes": "**Imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore dell'industria (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4024c258bda94d0ac2ade149fd483ed70075f51e", "capacity": "organization", "revision_id": "04035eac-87ca-431d-bd19-4914800ee068", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-pendolari-in-uscita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:32.045751", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di pendolari in uscita", "notes": "**Numero di pendolari in uscita**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di pendolari che escono dalla Provincia di Trento al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "426bfbb22d5010a4ca06d9345d307ac72c3fa1c4", "capacity": "organization", "revision_id": "d461ffa2-336e-454c-a323-11fd98df8dad", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "punti-vendita-di-commercio-allingrosso-classificate-con-ateco-2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:54.635408", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Punti vendita di commercio all'ingrosso classificate con ATECO 2002", "notes": "**Punti vendita di commercio all'ingrosso classificate con ATECO 2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Punti vendita di commercio all'ingrosso archivio ASIA (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "42a0e28d2bef9003b9eac8f10eddd6e4424b2c38", "capacity": "organization", "revision_id": "66799119-0970-40e5-a9d2-6feee2f25506", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "produzione-lorda-vendibile-silvicoltura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:57.709638", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Produzione lorda vendibile - Silvicoltura", "notes": "**Produzione lorda vendibile - Silvicoltura**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Produzione Lorda Vendibile della silvicoltura su Produzione Lorda Vendibile totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** nazionale e regionale.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "43cc357bf2281fe56a4a38bca51ddb2bc95c6e76", "capacity": "organization", "revision_id": "fb262f99-f72a-447d-b012-ab36e6c84a17", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-sau", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:18.864871", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con SAU", "notes": "**Incidenza aziende agricole con SAU**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con superficie agricola utilizzata ai censimenti sul totale delle aziende agricole ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "440baeabf090f02b43a0960fdd5c543ea2084c27", "capacity": "organization", "revision_id": "e07d3766-954b-4fce-ba94-9251cecee5e2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-di-capi-avicoli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:26.882666", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio di capi Avicoli", "notes": "**Numero medio di capi Avicoli**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi avicoli ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "44d6998d09d80aa370b6166b546f9a19f8769f31", "capacity": "organization", "revision_id": "b33360c3-83a2-4705-aa18-6a6903200c03", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "nati-vivi-residenti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:22.657899", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Nati vivi residenti", "notes": "**Nati vivi residenti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di nati vivi residenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4509b5a0f0e054b752ace4e9d5cb01bbe17c00c8", "capacity": "organization", "revision_id": "034ccfc2-bdfb-4745-82d7-7911c6079835", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoro-part-time-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:43.280440", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoro Part-Time - Femmine", "notes": "**Lavoro Part-Time - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupate femmine a tempo parziale su occupate femmine totali * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** provincia di Trento,Nord-Est, Bolzano, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** Per i lavoratori dipendenti il part-time \u00e8 un rapporto di lavoro caratterizzato da un orario lavorativo inferiore rispetto a quello previsto dalla contrattazione collettiva.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "462f01f9c799de64c430d1dc0222a72a3447cb91", "capacity": "organization", "revision_id": "bb9c030a-82ea-491c-b637-3de921313069", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoro-temporaneo-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:47.563805", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoro temporaneo - Femmine", "notes": "**Lavoro temporaneo - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati a tempo determinato femmine su occupati alle dipendenze femmine * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "46585c67192714ca26971d456113fd5427a40bd2", "capacity": "organization", "revision_id": "f1be5840-0da4-43fc-bba2-b049f621d317", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-delle-costruzioni-classificate-con-ateco2", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:04.063613", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore delle Costruzioni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "46ff6a28f39db5246482068b6cdd3d811eb61eea", "capacity": "organization", "revision_id": "a9e750b0-7b0b-4431-945d-0f0dcc209faa", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-giovanile-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:00.134912", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione giovanile - Totale", "notes": "**Tasso di disoccupazione giovanile - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone in cerca di occupazione di 15-24 anni su forze di lavoro di 15-24 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "47d0e320d13760cfa6c6e7d3529f7365cf3024a5", "capacity": "organization", "revision_id": "7d0634a9-cb8f-471b-93ba-6ace7c7dd622", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-azienda-artigiana", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:49.901988", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per azienda artigiana", "notes": "**Numero residenti per azienda artigiana**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di aziende artigiane archivio ASIA (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "48cbe594770f094b3671edce876d42c83c23c416", "capacity": "organization", "revision_id": "395614e3-d2cd-4ddc-8dd8-224f4d72c73c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "femminilizzazione-dellistruzione-terziaria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:42.253545", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Femminilizzazione dell'istruzione terziaria", "notes": "**Femminilizzazione dell'istruzione terziaria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritte all'universit\u00e0 femmine su totale iscritti all'universit\u00e0 * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino Italia UE-27 UE-15.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno accademico 2003/2004). Il dato del Trentino fa riferimento ai residenti in provincia di Trento iscritti agli atenei italiani. L'Alto Adige non \u00e8 confrontabile vista la propensione ad iscriversi ad universit\u00e0 austriache", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4a045880b0b23feb2841ac103785302df49b9d54", "capacity": "organization", "revision_id": "b0ad3602-1d23-4dba-86d4-d10217d9c73d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-occupazione-giovanile", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:41.755813", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di occupazione giovanile", "notes": "**Indice di occupazione giovanile**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati sotto i 30 anni su popolazione attiva sotto i 30 anni ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4a1f5c75f18a7bb11b5dab8519f19496307f66d8", "capacity": "organization", "revision_id": "e3c1ca50-bebc-43df-8281-8196ab02c976", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-a-cereali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:35.592278", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie a Cereali", "notes": "**Superficie a Cereali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata a cereali ai censimenti (valori assoluti in ettari).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4b6dabb755a6b5f447059a140d25a8c97abc043c", "capacity": "organization", "revision_id": "34736d25-dc65-4509-9fca-5351c966e431", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-delle-costruzioni-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:15.424577", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2007", "notes": "**Imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore delle costruzioi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4c7d75d7e5ff8c3b18934699d6aaa3f20e481a07", "capacity": "organization", "revision_id": "1ba47ebe-23e8-4d77-b5bd-5288fb0c95e6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-degli-imprenditori", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:08.246552", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza degli imprenditori", "notes": "**Incidenza degli imprenditori**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati come Imprenditore su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4d4802380c7f96463eec0aa9bf984087fd18ce52", "capacity": "organization", "revision_id": "3427157d-4bfa-4b8d-8137-2f45f9b68aef", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "partecipazione-allistruzione-post-obbligatoria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:29.433374", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Partecipazione all'istruzione post-obbligatoria", "notes": "**Partecipazione all'istruzione post-obbligatoria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritti a scuole medie superiori su popolazione residente di 14-18 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino,  Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). I dati del Trentino comprendono gli iscritti ai corsi di formazione professionale provinciale, nei quali \u00e8 possibile assolvere l'obbligo scolastico. L'indicatore pu\u00f2 assumere valori superiori a 100 a causa degli studenti in ritardo sull'et\u00e0 regolare. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4d9774b19024631d7a40f3e39d10c4483f9a7d5b", "capacity": "organization", "revision_id": "289b95fd-75bd-4242-a1a5-36634cbdc8d4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:14.423015", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive", "notes": "**Imprese attive**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "4fa09413d409f44e922b97abafd2cf6a610a541e", "capacity": "organization", "revision_id": "982469ab-b9dd-4069-acd6-1373d76b5f3e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-turisticita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:44.357804", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di turisticit\u00e0", "notes": "**Tasso di turisticit\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Presenze medie giornaliere in strutture alberghiere, complementari e alloggi privati su popolazione residente per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Media", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "519503963f75620f6015a056c913fe57d79bb519", "capacity": "organization", "revision_id": "7212a49b-ee46-4cb0-a65b-cc07d089e9b4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-10-a-14-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:54.498436", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 10 a 14 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 10 a 14 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 10 a 14 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "52416d37400f7784170a1f6062eebde24dbe1842", "capacity": "organization", "revision_id": "285d5e9f-c4e1-4972-9cf5-cce63b26e073", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "frazioni-presenti-nel-territorio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:45.760126", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Frazioni presenti nel territorio", "notes": "**Frazioni presenti nel territorio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** L'ambiente e il territorio.  \n**Algoritmo:** Numero frazioni presenti nel territorio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "53a902357424ba99de8d601487e6eb9ecc5e43d2", "capacity": "organization", "revision_id": "ada12bd3-8d91-43c7-86d3-95e2151d3777", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-in-cerca-di-prima-occupazione-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:27.836120", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone in cerca di prima occupazione - Totale", "notes": "**Persone in cerca di prima occupazione - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone in cerca di occupazione di anni 15-24 su forze di lavoro di 15-24 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "53b0f0f2636fa89c24069ec709644a6cd9d093dc", "capacity": "organization", "revision_id": "4b46409c-e637-41e8-9c5f-a46bc0fe6810", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "occupati-nel-settore-pubblico", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:28.625951", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Occupati nel settore pubblico", "notes": "**Occupati nel settore pubblico**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati nel settore pubblico.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "53c7e8e2c9189f8e7cbdd83a1458cc502ea62ed4", "capacity": "organization", "revision_id": "664d42d3-f4ae-4568-b6a5-489fe681b7e0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-da-11-a-13-anni-di-eta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:21.662720", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente da 11 a 13 anni di et\u00e0", "notes": "**Popolazione residente da 11 a 13 anni di et\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 11 a 13 anni di et\u00e0  (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "54fd3377ece194635b2c22dfdd7034709cb511e6", "capacity": "organization", "revision_id": "2842f9c6-198f-424f-a23b-d42ce4361e88", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-mortalita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:28.124426", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di mortalit\u00e0", "notes": "**Tasso di mortalit\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di morti ogni 1.000 residenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per mille.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Media", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "57dfd7a988ef8ca3c5a6491cfd73dff1f18c4b2f", "capacity": "organization", "revision_id": "29284b36-687b-4f3c-a0ef-ed03bab3fcb7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "sportelli-bancari", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:37.963726", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Sportelli bancari", "notes": "**Sportelli bancari**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di sportelli bancari (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "5944edcd52e162e6587fe9c192b40032fbd8eafd", "capacity": "organization", "revision_id": "f69194f8-6fca-4a95-9458-433b1706ca8a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "aziende-agricole", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:20.293473", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Aziende agricole", "notes": "**Aziende agricole**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole rilevate ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "5b5a25c83aa09fb5dfbd87e76195b481e287afbc", "capacity": "organization", "revision_id": "3ac09ade-bee0-44ae-82b8-bc6d2afa66f4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-per-spettacoli-istruzione-e-cultura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:58.570318", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa per spettacoli, istruzione e cultura", "notes": "**Spesa per spettacoli, istruzione e cultura**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Spesa famigliare per spettacoli, istruzione e cultura su spesa media mensile famigliare * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "5ce916f9e79b3c2e7efb7a2c7664ad6c8d88a96a", "capacity": "organization", "revision_id": "e39c459d-78fb-4a79-a1d3-d9e4bfc737c5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "pubblici-esercizi-classificate-con-ateco-2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:44.037541", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Pubblici esercizi classificate con ATECO 2007", "notes": "**Pubblici esercizi classificate con ATECO 2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di pubblici esercizi archivio ASIA (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "5d3ebef964c3ef55316917cc9a412a1fd54caaf4", "capacity": "organization", "revision_id": "d52dfe9a-5d4c-4a90-8476-b4e2d8f8586b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-dei-lavoratori-in-proprio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:02.891969", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza dei Lavoratori in proprio", "notes": "**Incidenza dei Lavoratori in proprio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati come lavoratore in proprio su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "5d5bafa7df602d86d5a6eec986300983b58a5981", "capacity": "organization", "revision_id": "58f379af-d917-44b7-8a20-9ddc6896387b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-aziende-agricole-con-allevamento-di-ovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:20.724348", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero aziende agricole con allevamento di ovini", "notes": "**Numero aziende agricole con allevamento di ovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero aziende agricole con allevamento di ovini al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "602fcf5d9d056805feae4b12d1d1c24ae6bee777", "capacity": "organization", "revision_id": "6fd56177-4c27-45e0-91c9-1d51b5b9037d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-da-6-a-10-anni-di-eta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:08.057636", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente da 6 a 10 anni di et\u00e0", "notes": "**Popolazione residente da 6 a 10 anni di et\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 6 a 10 anni di et\u00e0  (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "60b7d14643af88462f60cf123dea1583e216dd94", "capacity": "organization", "revision_id": "caf3d09a-70ba-4258-86b5-11e4b1803375", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "strutture-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:54.907409", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Strutture Alberghiere", "notes": "**Strutture Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di strutture alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "612d4740e30d118b3ff5eb57d56ca60d487a0e2d", "capacity": "organization", "revision_id": "c3bd4547-c860-45bc-b54b-8beae96e01b9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "capi-bovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:44.888946", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Capi Bovini", "notes": "**Capi Bovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi bovini ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "61d40984158313b41530af538cb5494c5c44fe26", "capacity": "organization", "revision_id": "eecf6ae5-27d2-45cf-9498-3624ebdc9839", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-della-sau-sulla-superficie-del-comune", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:08.988928", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza della SAU sulla superficie del comune", "notes": "**Incidenza della SAU sulla superficie del comune**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata ai censimenti su superficie comunale per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "61d514c8ae7d01acbdd7ef8577f3965a6cda2219", "capacity": "organization", "revision_id": "5ea51936-4a9e-4cb8-b20e-b54154fe1d0c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "saldo-commerciale-normalizzato", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:13.468278", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Saldo commerciale normalizzato", "notes": "**Saldo commerciale normalizzato**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Commercio con l'estero e internazionalizzazione.  \n**Algoritmo:** Saldo commerciale su totale esportazioni e importazioni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** regionali e nazionali.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "61fedbb319da0b603a7275dfaf29d315c3318638", "capacity": "organization", "revision_id": "3788a273-c198-4f4a-9794-8be160936300", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-a-vite", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:33.418212", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie a Vite", "notes": "**Superficie a Vite**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata a vite ai censimenti (valori assoluti in ettari).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "63128540052cca2d62ef6b4360e564df3ea2fd67", "capacity": "organization", "revision_id": "46e7c42a-de08-4e66-a282-20bccc70cb8d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoratori-in-mobilita-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:08.336550", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoratori in mobilita' - Maschi", "notes": "**Lavoratori in mobilita' - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori in mobilit\u00e0 maschi su occupati maschi * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6424e068db041eb59595a8e892a2bbd85baaca59", "capacity": "organization", "revision_id": "f420dcfd-82e1-42da-9f9e-38bf9abfc442", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-persone-occupate-in-agricoltura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:48.734457", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di persone occupate in agricoltura", "notes": "**Numero di persone occupate in agricoltura**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate in agricoltura al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "65fed07294c7fe4fc0e6b4a2cd0f12bd48077e46", "capacity": "organization", "revision_id": "8f988301-51c1-4990-bd8b-034ecd24c0d7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-aziende-agricole-con-coltivazioni-a-melo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:21.715530", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di aziende agricole con coltivazioni a melo", "notes": "**Numero di aziende agricole con coltivazioni a melo**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con coltivazioni a melo al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6801d373a6a12037fe6a79da2335548ab6648e77", "capacity": "organization", "revision_id": "dbec1180-6cd6-4646-b219-f8aaae690c17", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-imprenditori", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:41.704953", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di imprenditori", "notes": "**Numero di imprenditori**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate come imprenditore al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "68c0781ebe0c29876674757aec44a67d6700c14c", "capacity": "organization", "revision_id": "5a1d0217-364f-4661-a3ee-1021d37f45ea", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "esportazioni-trentino", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:14.464957", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Esportazioni - Trentino", "notes": "**Esportazioni - Trentino**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Commercio con l'estero e internazionalizzazione.  \n**Algoritmo:** Esportazioni dal Trentino su esportazioni dall'Italia * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6a22f2650a8d316965a9e090454210dad8fbc13b", "capacity": "organization", "revision_id": "1f8e0905-abed-4658-9f3b-430b2b5e0ce2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "valore-aggiunto-industria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:09.186404", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Valore aggiunto - industria", "notes": "**Valore aggiunto - industria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** Valore aggiunto dell'industria a prezzi concatenati su valore aggiunto totale a prezzi concatenati * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** L'industria comprende anche il settore delle costruzioni", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6a7119dd56fb7a4e15a6f1d2b849fff1e58109ec", "capacity": "organization", "revision_id": "0d4b8151-aec5-4310-97d0-e0ca0fe2a4b3", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-30-a-39-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:36.398826", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 30 a 39 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 30 a 39 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 30 a 39 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6a98e37c4801180d5f856a26180161786087c0fa", "capacity": "organization", "revision_id": "6d7d9307-126d-40e2-bbfd-00bb4b834502", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-analfabeti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:28.196352", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero analfabeti", "notes": "**Numero analfabeti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di analfabeti al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6a9d961a37ee615dd171ba5f19af18ac0696b476", "capacity": "organization", "revision_id": "655709a0-7303-4260-a210-50bccbe778d1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tipologia-famigliare-coppie-senza-figli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:36.841125", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tipologia famigliare - Coppie senza figli", "notes": "**Tipologia famigliare - Coppie senza figli**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Coppie senza figli su totale nuclei famigliari * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6af773783f1551a118b746bad4ae310ab11aa951", "capacity": "organization", "revision_id": "f7fcb9da-b0a2-42e4-a616-57e69d5765b0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-sanitaria-procapite", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:01.911806", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa sanitaria procapite", "notes": "**Spesa sanitaria procapite**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa sanitaria su popolazione residente.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6afcde61d1f14057c32c40d9d82b97cd46bc7443", "capacity": "organization", "revision_id": "2dc00503-f8a1-41a1-b3d4-1ab4db0c3dd7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-da-14-a-18-anni-per-scuola-media-superiore-o-centro-di-formazione-professional", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:58.467843", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti da 14 a 18 anni per scuola media superiore o centro di formazione professionale", "notes": "**Numero residenti da 14 a 18 anni per scuola media superiore o centro di formazione professionale**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 14 a 18 anni su numero di scuole medie superiori e centri di formazione professionale (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6b7865a9a4dea820350a1244e44845815ee27836", "capacity": "organization", "revision_id": "51ce318d-405e-49a9-bd5a-fac90e46e5df", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-degli-occupati-in-agricoltura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:18.092785", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza degli occupati in agricoltura", "notes": "**Incidenza degli occupati in agricoltura**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati in agricoltura su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6d1ffe15573cba0d8b4f3de9490b0172d2a4abcf", "capacity": "organization", "revision_id": "3eb4cb77-7571-4531-89ec-762310897f17", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-alberghiero-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:07.006967", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Alberghiero (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6d5a6ea254f228686705f25c62f096dfb401f950", "capacity": "organization", "revision_id": "90fe9ad6-4553-4024-a54f-f8bb73b2502a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-laureate-in-eta-55-64", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:16.673001", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone laureate in eta' 55-64", "notes": "**Persone laureate in eta' 55-64**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Laureati di 55-64 anni su totale popolazione di 55-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino,  Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6dfa7e7714d0d92bda55f648fa126694d5264da6", "capacity": "organization", "revision_id": "4a4d2f8d-1201-4c1d-bd38-1e612383193f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-scolarita-studenti-14-18", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:46.627122", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di scolarita' (studenti 14-18)", "notes": "**Tasso di scolarita' (studenti 14-18)**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Studenti di 14-18 anni su popolazione residente di 14-18 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia,UE-27, UE-15.  \n**Note:** Per il Trentino sono conteggiati anche i 14-18enni iscritti ai corsi di formazione professionale provinciale. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6e1b86b73a6975b1341a2dfce5509f9a6bab75ed", "capacity": "organization", "revision_id": "72296790-76ae-4233-8325-c587722a34e5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-pendolari-in-entrata", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:33.587556", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di pendolari in entrata", "notes": "**Numero di pendolari in entrata**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di pendolari che entrano nella Provincia di Trento al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6e570cbc30bcdbe2ecd03d9b30d17d637a1c3b11", "capacity": "organization", "revision_id": "dbc0f10f-b138-4d6e-bda5-ebe8cb8f0710", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-giovanile-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:57.316965", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione giovanile - Femmine", "notes": "**Tasso di disoccupazione giovanile - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Femmine in cerca di occupazione di 15-24 anni su forze di lavoro di 15-24 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6ef8d72d622fb987e1e4f3928bdb5951b22089fa", "capacity": "organization", "revision_id": "804a67d8-8644-439e-a1b2-dba368dd3567", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "cancellati-dallanagrafe", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:08.894746", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Cancellati dall'anagrafe", "notes": "**Cancellati dall'anagrafe**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di cancellati dall'anagrafe (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6f16b5105e3436dc79b1871b6b9172bb09986a23", "capacity": "organization", "revision_id": "3a01f35b-1290-42e9-88f3-fbc0f6c454b2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-da-6-a-10-anni-per-scuola-elementare", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:06.607413", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti da 6 a 10 anni per scuola elementare", "notes": "**Numero residenti da 6 a 10 anni per scuola elementare**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 6 a 10 anni su numero di scuole elementari (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "6fc410c8024ac45cc65f8180cf91037a48f5604d", "capacity": "organization", "revision_id": "03af89dd-aeb5-4c9d-bcdc-8b2bb1cf96f9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-laureate-in-eta-25-64", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:17.759078", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone laureate in eta' 25-64", "notes": "**Persone laureate in eta' 25-64**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Laureati di 25-64 anni su totale popolazione di 25-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino,  Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "702f945d06cd1c3d3dfcb09a2dce931f586c08de", "capacity": "organization", "revision_id": "29f9a77d-baf5-4fe9-938f-9ce617cfe015", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-di-capi-ovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:28.553176", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio di capi Ovini", "notes": "**Numero medio di capi Ovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi ovini ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "70ec1504bd3a45b4a9e2d2a4c6b8a9521e36dbd8", "capacity": "organization", "revision_id": "87c7b846-1609-4d8e-96d8-3483f7178702", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "valore-aggiunto-servizi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:05.079716", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Valore aggiunto - servizi", "notes": "**Valore aggiunto - servizi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** Valore aggiunto dei servizi a prezzi concatenati su  valore aggiunto totale a prezzi concatenati * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "71013db7c31c0c351ddd15a5b574ac0096b3716e", "capacity": "organization", "revision_id": "168ff35e-745f-497d-b87b-b03dd91758ca", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "uffici-postali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:36.539276", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Uffici postali", "notes": "**Uffici postali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di uffici postali (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "729404ba857f7bb7a561fe1a3a4d13d8cacdb9a7", "capacity": "organization", "revision_id": "d592e099-9b4d-4e00-a7e2-baa2d97714b7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:09.755009", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive", "notes": "**Addetti in imprese attive**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero totale addetti in imprese attive (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "732cdb79f6b2fe2e682298284657edc2fd3c058e", "capacity": "organization", "revision_id": "9f4dc00d-4866-4286-a9bd-097a155a1ca4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:45.794674", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno", "notes": "**Popolazione residente a fine anno**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente a fine anno (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "73677a385d03bd73bc2402e7ac1dcc19204a4c0f", "capacity": "organization", "revision_id": "37f1118f-fb35-40d0-a0fd-b4e48d2e6b0a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-del-commercio-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:05.713924", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore del Commercio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7382922a0511c2b4e27d562b49e5852a415be870", "capacity": "organization", "revision_id": "9c41ec43-d52a-4434-95e0-929bc4651242", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-dellindustria-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:08.534218", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore dell'industria (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "751005ef8d84e83a23236b53b53df8180c0ef905", "capacity": "organization", "revision_id": "c99714b4-7726-46af-a5d0-c395a95d5de6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-farmacia", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:30.292893", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per farmacia", "notes": "**Numero residenti per farmacia**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di farmacie rilevate ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "757b9f22c4572f3fcc7b534f65720432a0332326", "capacity": "organization", "revision_id": "562d2cf4-7fff-4b5c-9a62-f62e3b32e55d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-frazionamento-del-territorio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:44.816681", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di frazionamento del territorio", "notes": "**Indice di frazionamento del territorio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** L'ambiente e il territorio.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente nel centro principale comunale su popolazione residente per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "75f3ae26fa7a32d998485fdcaca474a5a687a2f5", "capacity": "organization", "revision_id": "665e96a0-b7c3-492a-a60e-6aa35589822b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "pubblici-esercizi-classificate-con-ateco-2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:46.525623", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Pubblici esercizi classificate con ATECO 2002", "notes": "**Pubblici esercizi classificate con ATECO 2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di pubblici esercizi archivio ASIA (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "77333afe411b2abb6ab554f3845179279cf804d6", "capacity": "organization", "revision_id": "e1089574-11dc-4d63-8abc-b5873d67c50e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-degli-occupati-nei-servizi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:10.291751", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza degli occupati nei Servizi", "notes": "**Incidenza degli occupati nei Servizi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati nei servizi su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "79c942c888342e9419ed4fbdb22fc56566ed8013", "capacity": "organization", "revision_id": "853ed925-c369-4ccf-ade9-bc5ebab99bcf", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-della-superficie-a-seminativi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:06.107299", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza della superficie a Seminativi", "notes": "**Incidenza della superficie a Seminativi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie coltivata a seminativi ai censimenti su totale della superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7a3a8401460dc59ec7e435d70579e08803f69ed5", "capacity": "organization", "revision_id": "de7dd42f-7a5d-4d7a-9164-29bba0e21b8b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-mortalita-infantile", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:23.441866", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di mortalit\u00e0 infantile", "notes": "**Tasso di mortalit\u00e0 infantile**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Morti nel primo anno di vita su nati vivi * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia, UE 27, UE 15, Zona Euro.  \n**Note:** I morti nel primo anno di vita sono desunti dalle schede di morte, i nati sono gli iscritti in anagrafe per nascita. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7a8f7ed68b62aae2941df749d5007c24244fc1ae", "capacity": "organization", "revision_id": "3c836fdc-59b8-4563-b26e-e7a6d25dfd59", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-alberghiero-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:12.558049", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007", "notes": "**Imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore alberghiero (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7ac69e0c20b7bca641e8b708e1e869dfdc2dee28", "capacity": "organization", "revision_id": "987e4953-6e5d-466f-b227-85c75b85d8f6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "aziende-artigiane", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:00.781323", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Aziende artigiane", "notes": "**Aziende artigiane**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende artigiane archivio ASIA (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7ae3a36dada87ef3f50e2f5a85228f781b671bda", "capacity": "organization", "revision_id": "b0bf2279-871f-49fb-8b26-aed7f6f342de", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "punti-vendita-di-commercio-allingrosso-classificate-con-ateco-2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:50.825712", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Punti vendita di commercio all'ingrosso classificate con ATECO 2007", "notes": "**Punti vendita di commercio all'ingrosso classificate con ATECO 2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Punti vendita di commercio all'ingrosso archivio ASIA (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7be470435ef533ebe5216ec65dcbb1de3255e5da", "capacity": "organization", "revision_id": "c6bec432-9dbe-4999-bc81-28177d7e84c6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-dei-lavoratori-dipendenti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:00.308629", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza dei Lavoratori dipendenti", "notes": "**Incidenza dei Lavoratori dipendenti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati come lavoratore dipendente su totale occupati ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7da2f0ba54e050623d0b05754aea4e4c13f30086", "capacity": "organization", "revision_id": "f833f994-0cfb-4ccf-8833-f985ba344f0e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "famiglie-sotto-soglia-di-poverta-da-indagine-consumi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:15.598599", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Famiglie sotto soglia di poverta' da indagine consumi", "notes": "**Famiglie sotto soglia di poverta' da indagine consumi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Famiglie sotto la soglia di poverta' su totale famiglie * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Nord-Est, Italia.  \n**Note:** Il totale famiglie \u00e8 calcolato dall'indagine sui consumi delle famiglie.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7de2e014153aa647a1573c635e37b24948a5cac7", "capacity": "organization", "revision_id": "82a7b49d-13d8-49c1-aaad-e142efe6ad8c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-nel-centro-principale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:03.527357", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente nel centro principale", "notes": "**Popolazione residente nel centro principale**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** L'ambiente e il territorio.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente nel centro principale del comune (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7e63169251d41d72f95175b2a0d7c58135131d57", "capacity": "organization", "revision_id": "5f582b65-db3d-419b-9f9d-b77a74a8015c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "posti-in-case-di-riposo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:32.231662", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Posti in case di riposo", "notes": "**Posti in case di riposo**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Assistenza e protezione sociale.  \n**Algoritmo:** Posti nelle strutture residenziali su popolazione residente di 65 anni e piu' * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto-Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** Le strutture residenziali sono quelle che erogano servizi socio-assistenziali e socio-sanitari prioritariamente rivolti a persone anziane. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7e94afcc459a3ffa6be8f7bfcca30ea514a00575", "capacity": "organization", "revision_id": "a8275582-2000-4534-ac37-c999f5bb566c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-scuole-elementari", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:03.098357", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di scuole elementari", "notes": "**Numero di scuole elementari**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di scuole elementari (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7ee16aef48db0bfab28f3f07806204dec5dd0383", "capacity": "organization", "revision_id": "f247b99f-278c-405d-8767-bb21c02ed926", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "dimensione-media-famigliare", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:34.188723", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Dimensione media famigliare", "notes": "**Dimensione media famigliare**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in famiglia su numero famiglie.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** Si tratta del rapporto tra la popolazione residente in famiglia e il numero di famiglie iscritte in anagrafe al 31 dicembre. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "7ef43062eabc9701168bae8908888c6a2c86736f", "capacity": "organization", "revision_id": "4f8c6dfc-f8e8-4c47-98dc-2870997f755c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-di-stanze-delle-abitazioni-occupate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:36.704121", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio di stanze delle abitazioni occupate", "notes": "**Numero medio di stanze delle abitazioni occupate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Le infrastrutture.  \n**Algoritmo:** Numero totale stanze in abitazioni occupate su totale abitazioni occupate ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "80a889e4a1752b2ff2669014dc5516869e367f2e", "capacity": "organization", "revision_id": "0a7af142-db43-45a6-bcf5-5904c52e27e5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "variazione-della-popolazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:00.657010", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Variazione della popolazione", "notes": "**Variazione della popolazione**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione anno(t)-popolazione anno(t-1) su popolazione anno(t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** La variazione relativa \u00e8 data dalla differenza tra la popolazione di inizio e fine periodo, rapportata a quella iniziale, moltiplicata per cento. Il dato UE_15 risente dell'annessione della DDR nel 1990 e del dato stimato della Francia per il 1989. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "80cb193f93802f74082be463f8695859d76ea018", "capacity": "organization", "revision_id": "d77852f1-8a08-4a61-a587-abbf9041c896", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-che-utilizzano-il-personal-computer", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:09.297480", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone che utilizzano il Personal Computer", "notes": "**Persone che utilizzano il Personal Computer**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Societ\u00e0 dell'informazione.  \n**Algoritmo:** Persone di 3 anni e piu' che utilizzano il PC su persone di 3 anni e piu' * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "80e60e1f08bf21ea658b1bda8bfde0f18f6315a8", "capacity": "organization", "revision_id": "6cc8640e-a5b2-44db-8ad6-38c879669ade", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "officine-autoveicoli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:39.596358", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Officine autoveicoli", "notes": "**Officine autoveicoli**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di officine per autoveicoli (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "81acd6a663a5e1a9924f8fabb16f8a280fc082d3", "capacity": "organization", "revision_id": "e132c3bb-fa98-4aea-b22e-596c7f352e0f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-in-cerca-di-prima-occupazione-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:24.616899", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone in cerca di prima occupazione - Femmine", "notes": "**Persone in cerca di prima occupazione - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Femmine in cerca di occupazione di anni 15-24 su forze di lavoro femminili di 15-24 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia, Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "838c9d3c56c01216819c9bd96d01f0ebc61d2ee2", "capacity": "organization", "revision_id": "75bb0c46-0e76-43d7-9bb6-df7f60f1d478", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-attiva-sotto-i-30-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:43.147705", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente attiva sotto i 30 anni", "notes": "**Popolazione residente attiva sotto i 30 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente attiva ai censimenti sotto i 30 anni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "840206c50a2500c0c5b874e1e76f0b7329a2a1fe", "capacity": "organization", "revision_id": "ff7ef87a-d552-4038-bd8f-f592b714555b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "dinamica-della-spesa-corrente", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:45.682894", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Dinamica della spesa corrente", "notes": "**Dinamica della spesa corrente**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa pubblica in corrente anno (t) - spesa pubblica in corrente anno (t-1) su spesa pubblica in corrente anno (t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Confronti possibili con il dato Nazionale.  \n**Note:** La spesa corrente fa riferimento al quadro consolidato di cassa della spesa pubblica. Tale valore \u00e8 al netto degli interessi passivi dello Stato, delle poste corret. e compens. delle entrate e delle ritenute previdenziali sulle retribuzioni.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "842c1f97e72ae67c34fe7d8b6591a7fd608a5a8b", "capacity": "organization", "revision_id": "dbed7d7a-f095-419a-9271-10f3d433c5e2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-alberghiero-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:27.185640", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007", "notes": "**Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Alberghiero (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "84453f1f9b6889fb2fd6e721d033a53b72df7ff8", "capacity": "organization", "revision_id": "00925700-4bd6-48e8-87d3-72a5ef9b3ca4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoro-part-time-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:45.993602", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoro Part-Time - Totale", "notes": "**Lavoro Part-Time - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati a tempo parziale su occupati totali * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** provincia di Trento,  Bolzano,Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** Per i lavoratori dipendenti il part-time \u00e8 un rapporto di lavoro caratterizzato da un orario lavorativo inferiore rispetto a quello previsto dalla contrattazione collettiva.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8473eab15b2338f1e07b3eb2ddb3099f68307d7e", "capacity": "organization", "revision_id": "ec8b0a52-de38-43a5-b0f5-ac8454092bee", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "famiglie-con-accesso-internet", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:10.252964", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Famiglie con accesso internet", "notes": "**Famiglie con accesso internet**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Societ\u00e0 dell'informazione.  \n**Algoritmo:** Famiglie che dispongono di accesso ad internet su totale famiglie * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** Fonte: Indagine multiscopo \u201cAspetti della vita quotidiana\u201d", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "85b3406a9634d1cfe36775acd840e17bd542fe5d", "capacity": "organization", "revision_id": "8e54aee7-4407-40ac-be39-1d8339f1b4b6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "valore-aggiunto-quota-dellindustria-sul-valore-aggiunto-dei-settori-secondario-e-terziario", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:07.795558", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Valore aggiunto - quota dell'industria sul valore aggiunto dei settori secondario e terziario", "notes": "**Valore aggiunto - quota dell'industria sul valore aggiunto dei settori secondario e terziario**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** Valore aggiunto dell'industria a prezzi concatenati su valore aggiunto di industria + servizi a prezzi concatenati * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "86899e21fd0cc9d2278939f7d52041170082434c", "capacity": "organization", "revision_id": "bd5efe7b-fc57-4dc3-89f3-d1de7859030c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-costruzioni-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:24.204570", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Costruzioni classificate con ATECO2007", "notes": "**Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Costruzioni classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore delle Costruzioni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "86bb2c18c86f3824a8c25cc36081b44bff5943c0", "capacity": "organization", "revision_id": "8cf7d71e-3790-451b-963f-93a6e45f341c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-attiva", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:46.841700", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente attiva", "notes": "**Popolazione residente attiva**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente attiva ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "876cc6e1e7b5036ccb16e31ec346c475e6519c4e", "capacity": "organization", "revision_id": "c673311b-a5ad-4bbc-b496-2119d9d4dd3a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-biblioteca", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:14.410314", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per biblioteca", "notes": "**Numero residenti per biblioteca**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di biblioteche rilevate ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "88b07598fc55de32e598af08ba90c5f6df77684d", "capacity": "organization", "revision_id": "76f267aa-8f82-406a-ba94-325a4f3e6bfd", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "capi-ovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:42.104600", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Capi Ovini", "notes": "**Capi Ovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi ovini ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8b82bf7ea16cd7dcd35b957059e5ac8f240943ac", "capacity": "organization", "revision_id": "12f89a05-bdf8-46ae-9e8b-bf5520bd4bc9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-naturale-della-popolazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:13.186277", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso naturale della popolazione", "notes": "**Tasso naturale della popolazione**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Saldo naturale su popolazione residente media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8bb346152b24848aff640fefd040197d0b861df3", "capacity": "organization", "revision_id": "d825f823-31fe-4d97-b2ab-b72759f677a6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "rivendite-di-giornali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:29.471467", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Rivendite di giornali", "notes": "**Rivendite di giornali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di rivendite di giornali (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8c3a9df29f752ce7707971b1aaa08db417694698", "capacity": "organization", "revision_id": "3edf968f-eaa3-40fd-9097-72c4fa62ff21", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-da-3-a-5-anni-per-scuola-dellinfanzia", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:10.649932", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti da 3 a 5 anni per scuola dell'infanzia", "notes": "**Numero residenti da 3 a 5 anni per scuola dell'infanzia**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 3 a 5 anni su numero di scuole dell'infanzia (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8c6fb394c84d41ebc7fda982f59a568df1e6a0bf", "capacity": "organization", "revision_id": "1f8c7da7-8659-4c69-b61e-6582cd059ea1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "produzione-lorda-vendibile-frutticoltura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:01.508983", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Produzione lorda vendibile - Frutticoltura", "notes": "**Produzione lorda vendibile - Frutticoltura**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Produzione Lorda Vendibile della frutticoltura su Produzione Lorda Vendibile totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** regionali e nazionali.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8ca0ef5e6978fe0e27d36bbff267569a5befedaa", "capacity": "organization", "revision_id": "48d0d496-d65d-4d12-b882-0ad38ae47ee0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "quota-percentuale-della-spesa-corrente", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:00.696842", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Quota percentuale della spesa corrente", "notes": "**Quota percentuale della spesa corrente**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa corrente pro capite su totale Italia.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8cd1c166bfb8fea2f998370e6030cf6922edb3e6", "capacity": "organization", "revision_id": "7afea851-943e-493f-837d-efb29cea4737", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-officina-autoveicoli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:25.911124", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per officina autoveicoli", "notes": "**Numero residenti per officina autoveicoli**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di officine per autoveicoli rilevate ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8d6a1bcd81c198e38dceadda1e4a3aef54a640ad", "capacity": "organization", "revision_id": "acadf3e5-34f1-4f74-a402-73c18583b20c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-diplomati", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:48.397094", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di diplomati", "notes": "**Tasso di diplomati**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Residenti con diploma di scuola media superiore o laurea ai censimenti su popolazione residente con 19 anni ed oltre ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8dd23f4bab852b7ba389f795fd864e00878a0865", "capacity": "organization", "revision_id": "5e9d393e-96e5-44d8-b8cd-08ad171e22c6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "morti-residenti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:17.662770", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Morti residenti", "notes": "**Morti residenti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di morti residenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "8e2717ee3b10931a543f11026165dd08b36a9ba5", "capacity": "organization", "revision_id": "1c63343d-b236-448d-8e7a-b39a48b63efc", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-passaggio-alla-scuola-media-superiore", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:31.284712", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di passaggio alla scuola media superiore", "notes": "**Tasso di passaggio alla scuola media superiore**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritti al primo anno scuola media superiore nell'anno(t) su licenziati scuola media inferiore nell'anno(t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, alto adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). Per il Trentino vedi anche tasso di passaggio alla formazione professionale, che consente l'assolvimento dell'obbligo scolastico", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "905a1f52d36e9ef1e2006db4354f27073a4e837c", "capacity": "organization", "revision_id": "125ee15c-2678-4c83-b881-bfac834cff24", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-dellindustria-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:18.603273", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2002", "notes": "**Imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore dell'industria (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "90e6a082a3bb6266652b74fe13b0563b63c69aeb", "capacity": "organization", "revision_id": "ba3df68d-8e32-4fb5-aa92-cb5d22f5bb95", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "percentuale-della-disponibilita-di-pc-nelle-famiglie", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:54.458810", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Percentuale della disponibilita' di PC nelle famiglie", "notes": "**Percentuale della disponibilita' di PC nelle famiglie**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Societ\u00e0 dell'informazione.  \n**Algoritmo:** Famiglie che dispongono di PC su totale famiglie * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "92035d0b4330a09f32f4ce1c2ea45ed1937a11bf", "capacity": "organization", "revision_id": "244a45e7-ab0f-4a4c-a92d-c0d68dd7a6e3", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-persone-occupate-nellindustria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:39.896769", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di persone occupate nell'industria", "notes": "**Numero di persone occupate nell'industria**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate nell'industria al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "929df028616b494e55fd8a6022c3d7a85ef82347", "capacity": "organization", "revision_id": "533cf963-4345-47e9-b283-1cecfa2f87b6", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:26.450226", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione", "notes": "**Tasso di disoccupazione**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Disoccupati pi\u00f9 persone in cerca di prima occupazione su popolazione residente dai 15 anni e oltre ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "93109ba065c6e1206243a82c30bafac78b90b3de", "capacity": "organization", "revision_id": "a688f29e-998f-40aa-ba52-22083d65fa65", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-compimento-dellobbligo-scolastico", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:50.993956", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di compimento dell'obbligo scolastico", "notes": "**Tasso di compimento dell'obbligo scolastico**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente con licenza di scuola media rilevata ai censimenti su popolazione residente di 14 anni e oltre ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "94a70b6c4f03f082e0dcbfbe5caafb4264fed462", "capacity": "organization", "revision_id": "a429d9dc-c7d0-4bb2-ba70-38797433dfb4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-cinema", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:16.604259", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per cinema", "notes": "**Numero residenti per cinema**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di cinema rilevati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "94c3660f83d538474746689d1d72f48c8ebe25c9", "capacity": "organization", "revision_id": "278a7324-fe73-47a0-8bb6-9e264637be01", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "iscritti-in-anagrafe", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:13.483239", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Iscritti in anagrafe", "notes": "**Iscritti in anagrafe**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di iscritti in anagrafe (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "951281bfed99350f9249bf9b11434fe74d35487c", "capacity": "organization", "revision_id": "623acfff-f4e4-4a9a-93a9-348cea945001", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-persone-occupate-nel-commercio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:45.480062", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di persone occupate nel commercio", "notes": "**Numero di persone occupate nel commercio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate nel commercio.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "953cf3e5a7afe769276f65fb22ea01c786612842", "capacity": "organization", "revision_id": "0cfc796b-20a9-49a3-b97a-8a45a8fabdc9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "arrivi-in-strutture-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:41.233702", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Arrivi in Strutture Alberghiere", "notes": "**Arrivi in Strutture Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero arrivi di turisti in strutture alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "957f6470e3686ede9f5027921ddc5391870ac64c", "capacity": "organization", "revision_id": "add19b14-7a5b-4ee3-8d63-2225b39844df", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-componenti-la-convivenza-a-fine-anno", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:55.732983", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio componenti la convivenza a fine anno", "notes": "**Numero medio componenti la convivenza a fine anno**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in convivenza su numero convivenze a fine anno (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "95c025a80e6ca95a64397c755707bc22bad9c7da", "capacity": "organization", "revision_id": "2a3696ce-f013-4f78-bdc7-6222ac1ed636", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-vecchiaia1", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:07.252267", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di vecchiaia", "notes": "**Indice di vecchiaia**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 65 anni e oltre su popolazione residente fino a 14 anni per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "967f74c9a4427c9e1c49cf167a3e69a51f7d1ffe", "capacity": "organization", "revision_id": "06f14618-4092-4f5e-b124-52536e0fbfe0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-dipendenza-anziani", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:16.174476", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di dipendenza anziani", "notes": "**Indice di dipendenza anziani**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 65 anni e piu' su popolazione residente di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 27, UE 15, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "984fd60fd005f29d77e4a440ad1079c0500a3a47", "capacity": "organization", "revision_id": "1dc33dd1-b68e-4eef-93dd-5713697fd7a0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-allevamento-di-avicoli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:46.974868", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con allevamento di Avicoli", "notes": "**Incidenza aziende agricole con allevamento di Avicoli**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Aziende agricole con allevamento di avicoli ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "986f793a06d38511e621e8bb5d1d18da48fac0ae", "capacity": "organization", "revision_id": "e3e0ffbd-c3e9-4ea9-bc95-9fcc07bb77e8", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-occupazione-55-64", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:14.689922", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di occupazione 55-64", "notes": "**Tasso di occupazione 55-64**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati  di 55-64 anni su popolazione di 55-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9924a37bbc1462c3024433980829c736bd5ccf0f", "capacity": "organization", "revision_id": "26c791cd-ccd2-4816-9c30-29c6ae935d81", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-persone-occupate-come-dipendente", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:43.580852", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di persone occupate come dipendente", "notes": "**Numero di persone occupate come dipendente**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate come dipendente al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "999b8cb43bed6ae849232e95ed56f56724f55792", "capacity": "organization", "revision_id": "b1af159f-f3a3-4f94-9c71-d8dd742f8dd5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-0-a-9-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:59.762705", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 0 a 9 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 0 a 9 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 0 a 9 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9b78fe9d3c4feba93abd6d2fc4a20a058e21b63c", "capacity": "organization", "revision_id": "4c521ccd-8702-45cd-b469-6b313d895787", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-in-cerca-di-prima-occupazione-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:26.580357", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone in cerca di prima occupazione - Maschi", "notes": "**Persone in cerca di prima occupazione - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Maschi in cerca di occupazione di anni 15-24 su forze di lavoro maschili di 15-24 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia, Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9ba4066dcb329ab20651383059d156a9d3e89d49", "capacity": "organization", "revision_id": "5e0c3efb-1661-44d4-84b2-adfe2ff8057a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-disoccupata-sotto-i-30-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:29.448002", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente disoccupata sotto i 30 anni", "notes": "**Popolazione residente disoccupata sotto i 30 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente disoccupata ai censimenti sotto i 30 anni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9c38cd7ae97ee41df88031511cd2c52e33a341a9", "capacity": "organization", "revision_id": "ddc73ee5-ad2d-451d-a1f7-9f598d4944d8", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-vecchiaia", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:43.903254", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di vecchiaia", "notes": "**Indice di vecchiaia**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 65 anni e piu' su popolazione residente di 0-14 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 27, UE 15, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9cd2a4c94d492c210b6661e0ff77e5d05c80163e", "capacity": "organization", "revision_id": "1239ea9c-b03e-4da5-a846-16cb70a5aa13", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-in-eta-anziana", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:19.465727", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione in eta' anziana", "notes": "**Popolazione in eta' anziana**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 65 anni e piu' su popolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9d15e19d1b17ac432dd704542a384304f7a37992", "capacity": "organization", "revision_id": "c653051d-6e04-48a3-9255-974d6783da24", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-ufficio-postale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:21.714671", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per ufficio postale", "notes": "**Numero residenti per ufficio postale**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di uffici postali rilevati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9ed460a446c7bc5bab8b30bdc5313bcdc9d13f77", "capacity": "organization", "revision_id": "4935c110-1f7b-43c1-b90c-1699e084268c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "posti-letto-in-strutture-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:49.395193", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Posti letto in Strutture Alberghiere", "notes": "**Posti letto in Strutture Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Disponibilit\u00e0 di posti letto in strutture alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "9fb765db8db8c7baaa3b9b7347fb599e37aeb743", "capacity": "organization", "revision_id": "ffde758b-1af5-41a1-bcbc-2b481ecf253a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "grado-di-apertura-chiusura-del-sistema-sanitario-trentino", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:57.587389", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Grado di apertura/chiusura del sistema sanitario trentino", "notes": "**Grado di apertura/chiusura del sistema sanitario trentino**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Salute.  \n**Algoritmo:** (Ricoveri di residenti in Trentino in strutture fuori provincia+ricoveri di residenti fuori provincia in strutture in provincia di Trento) su totale ricoveri in provincia di Trento * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Nessuno.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a0ef95dc5d7c9b95131cefc4f6d45d7bedfe6311", "capacity": "organization", "revision_id": "ba25c981-330e-4292-9ba6-eb83b8e0dc94", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-delle-costruzioni-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:10.199203", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2002", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore delle Costruzioni classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore delle costruzioni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a0f9b336c8e2ae4a7a4e7ae4a77ffc060060e9e2", "capacity": "organization", "revision_id": "ad866e23-f1b7-4392-b95f-8db0403c4e2a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "abitazioni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:43.394716", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Abitazioni", "notes": "**Abitazioni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Le infrastrutture.  \n**Algoritmo:** Numero delle abitazioni rilevate ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a29ea490ecf8556a27a8c78d0e997f64e80f9c3e", "capacity": "organization", "revision_id": "aae3a66c-fd9c-44f3-864b-d27eb6b2165f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-cancellazione-anagrafica", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:12.084842", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di cancellazione anagrafica", "notes": "**Tasso di cancellazione anagrafica**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di cancellati dall'anagrafe ogni 1.000 residenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per mille.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Media", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a36001ac6fced3db603a4ecace6e5d1247ad94a1", "capacity": "organization", "revision_id": "47bd3970-4a2a-4667-9b35-d62a2a16b97a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "valore-aggiunto-costruzioni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:06.407566", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Valore aggiunto - costruzioni", "notes": "**Valore aggiunto - costruzioni**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** Valore aggiunto delle costruzioni a prezzi concatenati  su  valore aggiunto totale a prezzi concatenati * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a4a590761966ad4d4a5affb751fe562fc37bf910", "capacity": "organization", "revision_id": "43c63c89-7722-4f20-8867-c4e0380916f5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-punto-vendita-di-commercio-allingrosso-classificate-con-ateco-2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:04.212935", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per punto vendita di commercio all'ingrosso classificate con ATECO 2007", "notes": "**Numero residenti per punto vendita di commercio all'ingrosso classificate con ATECO 2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente su numero di punti vendita di commercio all'ingrosso archivio ASIA (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a64632812610e7fd1079cc52ca4aafe27f8ae657", "capacity": "organization", "revision_id": "b4c9f108-9ab3-4053-91d9-d37d33dc6c13", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-a-melo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:34.588677", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie a Melo", "notes": "**Superficie a Melo**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata a melo ai censimenti (valori assoluti in ettari).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a6a0b8ad0ee7a34c1545812fd488c0db5c24e991", "capacity": "organization", "revision_id": "047c6935-60d0-4f9e-9625-b398dbbf297a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "famiglie", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:03.952940", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Famiglie", "notes": "**Famiglie**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Numero di famiglie residenti a fine anno (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a6d83c758e3972a590cb13ccd1517ecb9a749df8", "capacity": "organization", "revision_id": "65d4d2de-fdce-4207-9302-50175f067424", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-servizi-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:20.714766", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Servizi classificate con ATECO2007", "notes": "**Unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore Servizi classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero di unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dei Servizi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a7209d1c88d71c7c96df3bd86c9e545833520727", "capacity": "organization", "revision_id": "ded82d5d-299b-41b4-ac83-9ff343cb7c3a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-componenti-la-famiglia-a-fine-anno", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:35.949469", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio componenti la famiglia a fine anno", "notes": "**Numero medio componenti la famiglia a fine anno**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in famiglia su numero famiglie residenti a fine anno  (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a791928a5f7c586e449ffdde2bb8904251d2777c", "capacity": "organization", "revision_id": "62d373af-f55b-4d09-85dc-3307c229cb57", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "ricorso-alla-cassa-integrazione-guadagni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:18.393554", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Ricorso alla Cassa Integrazione guadagni", "notes": "**Ricorso alla Cassa Integrazione guadagni**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori equivalenti in cassa integrazione su occupati totali * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia.  \n**Note:** I lavoratori equivalenti sono il risultato del rapporto tra le ore autorizzate di CIG (ramo industria e artigianato) e 1970 (ore medie annue lavorate da occupato a tempo pieno)", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "a8c74d47b7119ec6b764fb3f4cc88515b9a3aa49", "capacity": "organization", "revision_id": "cb989db0-755f-425c-8308-38f2a1dc972b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-laureati", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:08.048035", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero laureati", "notes": "**Numero laureati**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero persone con il diploma di laurea (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "aa4a3ef11137d84a6fe4cbb880969ab81e791fec", "capacity": "organization", "revision_id": "65083a91-611d-4a7d-a26b-69cf58581136", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-cereali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:14.914589", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con Cereali", "notes": "**Incidenza aziende agricole con Cereali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero aziende agricole con cereali ai censimenti su totale aziende agricole con superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "aadb04934cff09081e013f2adf5bb4e029a786aa", "capacity": "organization", "revision_id": "7cfdd792-4978-40af-9956-66a0ba3a92a9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:42.258151", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione - Maschi", "notes": "**Tasso di disoccupazione - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Maschi in cerca di occupazione su forze di lavoro maschili * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "aaf2d4793aa17946b6bbc089a00dace82317f022", "capacity": "organization", "revision_id": "6591ba07-4e33-47fa-be62-5339b6958e51", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-iscrizione-anagrafica", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:20.004715", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di iscrizione anagrafica", "notes": "**Tasso di iscrizione anagrafica**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Numero di iscritti in anagrafe ogni 1.000 residenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per mille.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Media", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ab58a825f2c202ed73e9b78cd04e11ea768c3d12", "capacity": "organization", "revision_id": "db711972-746d-4280-b6eb-2335cf88c7b1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tipologia-famigliare-famiglie-unipersonali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:38.225803", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tipologia famigliare - Famiglie unipersonali", "notes": "**Tipologia famigliare - Famiglie unipersonali**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Famiglie unipersonali su totale famiglie * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ab5af6046df7230a08c1f3dbd9b16c200fa90213", "capacity": "organization", "revision_id": "8b658a23-f370-473f-b341-58e6ea783c3d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-disoccupata", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:35.017871", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente disoccupata", "notes": "**Popolazione residente disoccupata**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente disoccupata ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ad54139a9891c266fa6c229ebf267375d524013b", "capacity": "organization", "revision_id": "282cb629-d155-4437-92f7-3bf770c7b57e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-pubblico-esercizio-classificati-con-ateco-2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:37.944055", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per pubblico esercizio classificati con ATECO 2002", "notes": "**Numero residenti per pubblico esercizio classificati con ATECO 2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente a fine anno su numero di pubblici esercizi archivio ASIA (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ad9407069f1dc412adb9bc4a6584524f42b76bfb", "capacity": "organization", "revision_id": "1a377f66-ddcd-4300-bcd0-f83b7ba1e6be", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "iscritti-a-corsi-di-formazione-professionale-quadriennio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:22.973225", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Iscritti a corsi di formazione professionale (quadriennio)", "notes": "**Iscritti a corsi di formazione professionale (quadriennio)**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritti al quadriennio della formazione professionale su popolazione residente di 14-17 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Nessuno.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "afee1a8af04eeb9db87af80606f258ca6a521dd3", "capacity": "organization", "revision_id": "ed487a77-7888-4379-9ebe-e8bf7cfa0b40", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "aziende-agricole-con-sau", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:39.618834", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Aziende agricole con SAU", "notes": "**Aziende agricole con SAU**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con superficie agricola utilizzata rilevate ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b1785c4d55577b302c328f3da58b862d9f6d83d0", "capacity": "organization", "revision_id": "ffc5335d-8111-4daa-80e1-e80e2f0ef257", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tipologia-famigliare-coppie-con-figli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:39.818660", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tipologia famigliare - Coppie con figli", "notes": "**Tipologia famigliare - Coppie con figli**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Coppie con figli su totale nuclei famigliari * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b2c7bf45d8a71d4754f22754a799edd8346c257f", "capacity": "organization", "revision_id": "bcece6db-fc51-492e-9a0d-4ea4716c901d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-in-eta-scolare", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:32.941834", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione in eta' scolare", "notes": "**Popolazione in eta' scolare**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 6-15 anni su popolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b370132466f3f24c5827fe6fca72398167bba4c8", "capacity": "organization", "revision_id": "ffeda002-942c-4106-b372-b4d1b2bf8216", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-occupazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:37.338075", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di occupazione", "notes": "**Indice di occupazione**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati su popolazione residente dai 15 anni e oltre per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b4a8e6113ecae73ed27df6ebf0d5e67f82dca130", "capacity": "organization", "revision_id": "34bdc747-4b26-4877-ab9c-54186009283d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-scuole-materne", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:00.515636", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di scuole materne", "notes": "**Numero di scuole materne**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di scuole materne (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b517ab7fb6007996c20945165e8e5a79a1cd77e5", "capacity": "organization", "revision_id": "0b37258c-8067-4f2d-9f97-15dae7aab98b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-occupazione-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:52.895949", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di occupazione - Maschi", "notes": "**Tasso di occupazione - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati maschi di 15-64 anni su popolazione maschile di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b5388f24cb915f9ef6b2268024367fd1ce202661", "capacity": "organization", "revision_id": "ed440737-1848-46bf-bc8d-5122878ca322", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-attivita-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:04.449620", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di attivita' - Maschi", "notes": "**Tasso di attivita' - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Forze di lavoro maschili di 15-64 anni su popolazione maschile di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano,Nord-Est, Italia , Paesi Eu.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b575176c0b532b7a7bc5f228d05782a5181f5594", "capacity": "organization", "revision_id": "71a37188-1a64-4651-a030-236062aa6b90", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "ingressi-di-stranieri-extra-ue15", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:08.968502", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Ingressi di stranieri extra UE15", "notes": "**Ingressi di stranieri extra UE15**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Stranieri di cittadinanza extra UE15 iscritti per trasferimento dall'estero su popolazione residente media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** Stranieri di cittadinanza extra UE15, iscritti per trasferimento dall'estero nell'anagrafe della popolazione residente nell'anno. La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b5fc5ac78301755a92c1e91b90b0dd483a3a144b", "capacity": "organization", "revision_id": "a0627db8-9b61-4020-a2af-98e5a9287b92", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-analfabetismo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:53.283903", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di analfabetismo", "notes": "**Tasso di analfabetismo**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di analfabeti ai censimenti ogni 1.000 residenti con et\u00e0 superiore ai 5 anni ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per mille.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b621662803b7b504d1eca3857fffbaed88afd53d", "capacity": "organization", "revision_id": "f792fba5-d6d4-4798-ac13-4a5990695e76", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoratori-in-mobilita-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:20.159307", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoratori in mobilita' - Totale", "notes": "**Lavoratori in mobilita' - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori in mobilit\u00e0 su occupati totali * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b62896a9e97532101bf24d09b084fa33b3e2a44b", "capacity": "organization", "revision_id": "d4cbfff8-c754-4cb3-9096-b958ec6cad6a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-laureati", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:45.781199", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di laureati", "notes": "**Tasso di laureati**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Residenti con laurea ai censimenti su popolazione residente con 25 anni ed oltre ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b684acd5c35003eeae6f08778f7339e00a816cd6", "capacity": "organization", "revision_id": "7e494416-aaed-4421-bc88-52e326f60737", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-agricola-utilizzata", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:38.194281", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie agricola utilizzata", "notes": "**Superficie agricola utilizzata**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata ai censimenti (valori assoluti in ettari).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b7249ac58355ec770eb60ebd853d4ec5099d3d6f", "capacity": "organization", "revision_id": "d260d2d3-5472-459b-ad7a-f5121e69b4c0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-ricettivita-turistica", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:36.483207", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di ricettivit\u00e0 turistica", "notes": "**Tasso di ricettivit\u00e0 turistica**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Posti letto in strutture alberghiere, complementari e alloggi privati su popolazione residente per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Media", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b7663cde8117e0a8ea9c5e136f3d5219da9c3c5f", "capacity": "organization", "revision_id": "f4f3e7fc-b644-41d5-9493-cd2b47fd79de", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-lavoratori-in-proprio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:38.211430", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di lavoratori in proprio", "notes": "**Numero di lavoratori in proprio**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate come lavoratori in proprio al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "b79ab5f57cf86691adbb21470722e6b6ef6b22a9", "capacity": "organization", "revision_id": "defe5aef-a3c3-46c3-95b8-d72a5d426442", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-dei-servizi-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:02.292559", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore dei servizi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ba0bf7c77b7f9a6a77eb09a2475a80810020cb1a", "capacity": "organization", "revision_id": "0f9ca8c0-d323-4979-901f-54ca0e4dddca", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-del-commercio-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:22.687434", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2002", "notes": "**Imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore del commercio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ba44dcf40f7544adc74b4b2135fb803daa66e715", "capacity": "organization", "revision_id": "a6ba0f77-6007-452e-b32c-f3742fdba273", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-della-superficie-a-melo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:01.222735", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza della superficie a Melo", "notes": "**Incidenza della superficie a Melo**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie coltivata a melo ai censimenti su totale della superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "bab3b0d109b4a90307e5e82d4f6b496a9c2271b0", "capacity": "organization", "revision_id": "318bd6ae-9df6-4e7e-bf10-3da94492a28c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "permanenza-media-in-strutture-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:24.595127", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Permanenza media in strutture Alberghiere", "notes": "**Permanenza media in strutture Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Presenze in strutture alberghiere su arrivi in strutture alberghiere (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "bb4b814b25530248eec7ae69373a615a89cfb7c1", "capacity": "organization", "revision_id": "99e901b3-faed-4c2f-ae16-29cb961ca59e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "valore-aggiunto-ai-prezzi-base-per-occupato-euro-correnti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:47.969002", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Valore aggiunto ai prezzi base per occupato (Euro correnti)", "notes": "**Valore aggiunto ai prezzi base per occupato (Euro correnti)**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** Valore aggiunto a prezzi correnti su totale occupati * 1000000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** Fonte per il totale occupati: Indagine Forze di Lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "bcd7c4b22c54703613b5bc4994767df86272385b", "capacity": "organization", "revision_id": "7bf778ca-d420-4ed0-a693-6afb52e77bb2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-che-hanno-compiuto-lobbligo-scolastico", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:14.902673", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone che hanno compiuto l'obbligo scolastico", "notes": "**Persone che hanno compiuto l'obbligo scolastico**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di persone che hanno raggiunto il compimento dell'obbligo scolastico 8valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "bd159ecda0c2b5a527cb42ac78da233660d8b37e", "capacity": "organization", "revision_id": "67372462-d3b9-4fa3-91a7-c5553a1255a9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-15-a-19-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:48.509082", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 15 a 19 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 15 a 19 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 15 a 19 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "be573cdd785362470982973f79db2a72e21bd154", "capacity": "organization", "revision_id": "1c54f93d-5bf4-4d21-beb9-5325b0475e27", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "abitazioni-occupate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:04:41.666154", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Abitazioni occupate", "notes": "**Abitazioni occupate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Le infrastrutture.  \n**Algoritmo:** Numero abitazioni occupate ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "be8a58f12f2edb6da6e11595ba478332a6defc06", "capacity": "organization", "revision_id": "8136cb7c-b222-4931-aaf2-91c7af1ba8c7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "importazioni-trentino", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:11.421401", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Importazioni - Trentino", "notes": "**Importazioni - Trentino**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Commercio con l'estero e internazionalizzazione.  \n**Algoritmo:** Importazioni del Trentino su importazioni dell'Italia * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "bef8221d08b595ff8806e24bbf09eaa7d1e1bd8c", "capacity": "organization", "revision_id": "e9641bbe-4752-4aec-909b-9710e02b8dff", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "eta-media-della-sposa-al-momento-della-separazione", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:38.170744", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Eta' media della sposa al momento della separazione", "notes": "**Eta' media della sposa al momento della separazione**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Et\u00e0 media della sposa al momento della separazione.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Anni.  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c025bf0efa9e486646b40a6d9bc10c81e88d90c8", "capacity": "organization", "revision_id": "d456ab56-195c-4c6e-8bb6-a82131fe65f7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-dipendenza-giovani", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:29.757940", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di dipendenza giovani", "notes": "**Indice di dipendenza giovani**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 0-14 anni su popolazione residente di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 27, UE 15, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c0c7c0ceeacad794939f8ffe4f2847608d043175", "capacity": "organization", "revision_id": "01f0ee2b-9ea8-4548-afe4-3d0194563133", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-passaggio-alluniversita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:49.986989", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di passaggio all'universita'", "notes": "**Tasso di passaggio all'universita'**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Immatricolati all'universit\u00e0 nell'anno(t) su diplomati alle scuole medie superiori nell'anno(t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Italia.  \n**Note:** Il dato relativo all' Alto Adige non \u00e8 confrontabile, vista la propensione ad iscriversi ad universit\u00e0 austriache", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c0ff37bfc12fece629721eee3ade2e89a945e052", "capacity": "organization", "revision_id": "3b63d89f-1e11-4ca5-89fb-f45972f296a3", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "produzione-lorda-vendibile-viticoltura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:00.512300", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Produzione lorda vendibile - Viticoltura", "notes": "**Produzione lorda vendibile - Viticoltura**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Produzione Lorda Vendibile della viticoltura su Produzione Lorda Vendibile totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** nazionale e regionale.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c30e3f416e61fa73b1f76e5504c995e398aace3f", "capacity": "organization", "revision_id": "a5ba50cf-5ccf-415d-9ca0-35762aaa1631", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "posti-letto-in-strutture-extra-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:26.000473", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Posti letto in Strutture Extra-Alberghiere", "notes": "**Posti letto in Strutture Extra-Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Disponibilit\u00e0 di posti letto in strutture extra-alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c3427fa7eb0c7b8962cfe1bb4f47992297f7c016", "capacity": "organization", "revision_id": "fc31e1eb-a940-442d-8986-e12a1f59e41d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "presenze-in-strutture-extra-alberghiere", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:19.931878", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Presenze in Strutture Extra-Alberghiere", "notes": "**Presenze in Strutture Extra-Alberghiere**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di presenze di turisti in strutture extra-alberghiere (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c391b2054703a4c4d8b431c2b220b9a42142a20e", "capacity": "organization", "revision_id": "127e1294-c113-4581-a80c-207947a868bb", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-media-della-sau", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:38.382204", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie media della SAU", "notes": "**Superficie media della SAU**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata ai censimenti su numero di aziende agricole ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c50484937813cabfaba5cc16cd256ecf4668f4dd", "capacity": "organization", "revision_id": "353257b1-fdb9-407e-925f-e74e8c7a4d51", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "speranza-di-vita-alla-nascita-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:21.027009", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Speranza di vita alla nascita - Maschi", "notes": "**Speranza di vita alla nascita - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** .  \n**Unit\u00e0 di misura:** Anni.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** La speranza di vita alla nascita indica il numero medio di anni che una persona si attende di vivere. Il dato provinciale \u00e8 desunto dal modello di proiezione demografica Strudel per la Provincia di Trento.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c510fd7aa6b78ba07a33c1b3d07a0ea46116ded2", "capacity": "organization", "revision_id": "043fe128-3824-4782-9392-dcbe9c15c26b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoro-temporaneo-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:48.938163", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoro temporaneo - Maschi", "notes": "**Lavoro temporaneo - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati a tempo determinato maschi su occupati alle dipendenze maschi * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c6445e6e0dffddc970e60facd93cde1b18caa1da", "capacity": "organization", "revision_id": "cdb4670f-a63f-42ed-81a7-91a9c3869694", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-iscrizione-allistruzione-terziaria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:43.871572", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di iscrizione all'istruzione terziaria", "notes": "**Tasso di iscrizione all'istruzione terziaria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Iscritti all'istruzione terziaria su popolazione residente di 20-24 anni *100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino Italia UE-27 UE-15.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). Il dato del Trentino fa riferimento ai residenti in provincia di Trento iscritti agli atenei italiani - Alto Adige non confrontabile. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c685dba5b5f2237b3bc3ed76eafb4b46f56d03ea", "capacity": "organization", "revision_id": "0752d278-190e-4519-9ddb-8ba1b0fc26de", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "posti-in-asili-nido", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:34.022958", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Posti in asili nido", "notes": "**Posti in asili nido**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Assistenza e protezione sociale.  \n**Algoritmo:** Numero posti nei nidi pubblici su popolazione residente di 0-2 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto-Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** Per il dato relativo al Trentino e all'Alto-Adige si tratta di posti nei nidi pubblici, per il Nord-Est e l'Italia del numero utenti nei nidi pubblici o privati dove il Comune ha riconosciuto un contributo. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c689303dec78832dc42815e200bbd533bb68d8a0", "capacity": "organization", "revision_id": "787fb597-5d2b-4185-8474-4a4eae7d6bed", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-natalita-cittadini-italiani", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:55.548888", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di natalit\u00e0 cittadini italiani", "notes": "**Tasso di natalit\u00e0 cittadini italiani**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Nati residenti italiani su popolazione residente italiana media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia.  \n**Note:** La popolazione e i nati italiani residenti sono calcolati come differenza tra totali e stranieri. La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c6b94f58620178e9556b5c684c1da1ef7318e9ed", "capacity": "organization", "revision_id": "c973033d-4fcf-45f1-8be4-6dc1226293df", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-alberghiero-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:12.090151", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2002", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore alberghiero (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c6df90ee952dc694468a515760ebfae100a2ee3b", "capacity": "organization", "revision_id": "c5ec1037-e2b9-4241-9253-ac259a859fc7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "andamento-export", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:13.633300", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Andamento Export", "notes": "**Andamento Export**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Commercio con l'estero e internazionalizzazione.  \n**Algoritmo:** Esportazioni anno(t) - esportazioni anno(t-1) su esportazioni anno(t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** confronti regionali e nazionali.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c74da0d5a6eb85d3add219f7914546efe68b9692", "capacity": "organization", "revision_id": "8f1719bd-a5a4-42dc-803f-30adb0b53f8e", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-distributore-di-carburante", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:28.034483", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per distributore di carburante", "notes": "**Numero residenti per distributore di carburante**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di distributori di carburante rilevati ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c870f637c1536c5614f50e78cd227a57482bbfdf", "capacity": "organization", "revision_id": "8fecc10c-3f8a-47bb-b33d-c26ca82c0898", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "produzione-di-uva-da-vino", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:02.497710", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Produzione di uva da vino", "notes": "**Produzione di uva da vino**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Produzione di uva da vino nell'anno di riferimento su produzione di uva da vino nell'anno base * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** regionali e nazionali.  \n**Note:** Il numero indice \u00e8 a base fissa (2000 = 100).", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c8ab5da9dff828381dd3ea259e6257536a56977b", "capacity": "organization", "revision_id": "2b29b730-6da4-4296-96b0-f6db39931fa7", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-attivita-popolazione-anziana", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:55.541253", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di attivita' popolazione anziana", "notes": "**Tasso di attivita' popolazione anziana**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Forze di lavoro di 65 anni e piu' su forze di lavoro * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord_est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "c9dcbaaa6ff43f55498d3f3188a00ec2fe7b6528", "capacity": "organization", "revision_id": "029b7ae5-0e39-4dc4-987f-e0dbcfde5d94", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "servizi-alla-persona", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:34.712413", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Servizi alla persona", "notes": "**Servizi alla persona**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di strutture per il servizio alla persona (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "cab79ff650550faefee7f71698d8ee497011837b", "capacity": "organization", "revision_id": "14fac111-e28a-4eb5-8691-831a2f608000", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "eta-media-della-sposa-al-primo-matrimonio", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:39.024808", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Eta' media della sposa al primo matrimonio", "notes": "**Eta' media della sposa al primo matrimonio**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Media delle et\u00e0 delle spose al primo matrimonio.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Anni.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15.  \n**Note:** L'et\u00e0 media della sposa \u00e8 calcolata sui matrimoni celebrati: si riferisce, quindi, alla popolazione presente.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "cb3459476fd5215b66e6a987a79b8e266284fcb5", "capacity": "organization", "revision_id": "614f2f42-5d36-4465-a007-f4a4b8515593", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-disoccupata-e-in-cerca-di-prima-occupazione-sotto-i-30-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:44.781292", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente disoccupata e in cerca di prima occupazione sotto i 30 anni", "notes": "**Popolazione residente disoccupata e in cerca di prima occupazione sotto i 30 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente disoccupata e in cerca di prima occupazione ai censimenti sotto i 30 anni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "cb94109f7a53e00f5f29ef1d32475828c388b11d", "capacity": "organization", "revision_id": "d203459f-83c6-4e66-bff4-fd5e55ee9116", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "persone-laureate-in-eta-25-34", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:19.947993", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Persone laureate in eta' 25-34", "notes": "**Persone laureate in eta' 25-34**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Laureati di 25-34 anni su totale popolazione di 25-34 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** da indagine Forze di lavoro", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "cbadcdc5d81915954e735e068d5992b936f7b6df", "capacity": "organization", "revision_id": "d06a1a48-5524-495c-a25c-45ffe59e3ace", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-fertilita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:11.936239", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di fertilita'", "notes": "**Tasso di fertilita'**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Nati vivi residenti su popolazione femminile residente di 15-49 anni * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "cc9dce2730c05fbc97c2d65ae9ae3f929fb1deaa", "capacity": "organization", "revision_id": "005963a1-ea8a-4d95-a67e-6a85a64626e2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "convivenze", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:59.789847", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Convivenze", "notes": "**Convivenze**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Numero di convivenze a fine anno (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "cde5af9373eb20c91019c18bfcc47659c4aa6085", "capacity": "organization", "revision_id": "ae6c760a-2e25-43b0-94ea-a64a379583a9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-ai-censimenti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:40.972482", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente ai Censimenti", "notes": "**Popolazione residente ai Censimenti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente ai Censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ce43a9398b9fd6bbe641cd9c4844211b0b845e03", "capacity": "organization", "revision_id": "8cb0f700-5a0b-46da-ad0b-7054c87eed1a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-sportello-bancario", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:23.781062", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per sportello bancario", "notes": "**Numero residenti per sportello bancario**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione ai censimenti su numero di sportelli bancari rilevate ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ce7f780521ffc56c80d8b221ce6b9162da784c29", "capacity": "organization", "revision_id": "f6b65138-e66c-40b4-9c00-d330724c46b1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoro-temporaneo-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:50.118606", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoro temporaneo - Totale", "notes": "**Lavoro temporaneo - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupati a tempo determinato su occupati alle dipendenze totali * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi eu.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ceb9d10839cac4bd3d3d53f8014af05e81bae61d", "capacity": "organization", "revision_id": "6e33419e-5fed-4e77-889f-d9abab247fd1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-percentuale-degli-stranieri", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:10.046699", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza percentuale degli stranieri", "notes": "**Incidenza percentuale degli stranieri**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Stranieri residenti su popolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione iscritta nell'anagrafe della popolazione residente al 31 dicembre dell'anno considerato. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale. Alcuni stati europei hanno fornito solo stime.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d035ebca4dfacfa343d32c89f2a9211350569cc6", "capacity": "organization", "revision_id": "3897dbb6-3ec0-4806-9e48-70848eb44e1f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-in-eta-giovanile", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:31.839303", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione in eta' giovanile", "notes": "**Popolazione in eta' giovanile**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 0-14 anni su popolazione residente totale * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 15, UE 27, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d039a084acd48141817e59ad9d4c48084f97c178", "capacity": "organization", "revision_id": "75b41917-098a-49a4-81c4-e59f3102587f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "consumo-mensile-medio-familiare", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:33.366968", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Consumo mensile medio familiare", "notes": "**Consumo mensile medio familiare**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Spesa media mensile familiare in Trentino su spesa media mensile familiare in Italia * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Nessuno.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d1240b28be6cc6aceb1fb809d2116694069d1975", "capacity": "organization", "revision_id": "6e92042a-c568-426c-9d46-0293a6f905fd", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-da-0-a-2-anni-di-eta", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:27.646352", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente da 0 a 2 anni di et\u00e0", "notes": "**Popolazione residente da 0 a 2 anni di et\u00e0**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 0 a 2 anni di et\u00e0  (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d1aa04e6be3162fe41100df37bf15ee8b3361954", "capacity": "organization", "revision_id": "a50ad9d1-b840-4018-9c51-709d474cddc1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "andamento-import", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:11.263945", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Andamento Import", "notes": "**Andamento Import**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Commercio con l'estero e internazionalizzazione.  \n**Algoritmo:** Importazioni anno(t) - importazioni anno(t-1) su importazioni anno(t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:**  regionali e nazionali.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d20c5e7a73a29b1596bf20df310592ea819d492e", "capacity": "organization", "revision_id": "08f4f286-7260-4b94-9bc7-e85ff9fec67b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-mortalita-delle-imprese", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:50.844410", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di mortalit\u00e0 delle imprese", "notes": "**Tasso di mortalit\u00e0 delle imprese**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Imprese con fine attivit\u00e0 nell'anno su totale imprese attive per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d235289423afc7eab33ac22131391ecd39d3a285", "capacity": "organization", "revision_id": "024d12e4-c3e0-4af1-93ec-2e47e3e8c462", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "dinamica-della-spesa-in-conto-capitale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:48.386950", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Dinamica della spesa in conto capitale", "notes": "**Dinamica della spesa in conto capitale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa pubblica in c/capitale anno (t) - spesa pubblica in c/capitale anno (t-1) su spesa pubblica in c/capitale anno (t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** Confronti con il dato Nazionale.  \n**Note:** La spesa in conto capitale fa riferimento al quadro consolidato di cassa della spesa pubblica. Tale valore comprende gli investimenti, i trasferimenti in conto capitale a famiglie ed imprese, le partecipazioni azionarie ed i conferimenti.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d253f60a0041155dd2478d6300e79fadb6d2a986", "capacity": "organization", "revision_id": "a24d566d-6d12-48a2-a4bf-5369c2a95002", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "dinamica-del-pil", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:52.110942", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Dinamica del PIL", "notes": "**Dinamica del PIL**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** PIL a prezzi concatenati anno (t)  su PIL a prezzi concatenati anno (t-1) * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d377464a183a984a40624ceecfc7f96173b271a2", "capacity": "organization", "revision_id": "2c7676cd-c3fb-427a-90a4-9f651a0da7b1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-vite", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:11.111175", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con Vite", "notes": "**Incidenza aziende agricole con Vite**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero aziende agricole con vite ai censimenti su totale aziende agricole con superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d479b75d43b02df7d741ac98a6c7199542a269f9", "capacity": "organization", "revision_id": "162e0648-7786-4750-b4f4-2a43cbe435e0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-dellindustria-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:09.244579", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2002", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore dell'Industria classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore dell'industria (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d4d11a66c7db2b93934a65857d093e54c90bf181", "capacity": "organization", "revision_id": "7224ad6f-a035-40b8-8ecb-1d12b807ee94", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-alberghiero-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:25.303860", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2002", "notes": "**Imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore alberghiero (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d4fd44ab02782a97e1e4dda10ad8f3425babe7eb", "capacity": "organization", "revision_id": "08401455-34c6-4a63-9825-45b2cbb54f64", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "divorzi-sul-totale-delle-famiglie", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:54.940364", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Divorzi sul totale delle famiglie", "notes": "**Divorzi sul totale delle famiglie**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Divorzi su totale famiglie anagrafiche * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d64edc74aeb881e8e58793b98e80eb8834cfae62", "capacity": "organization", "revision_id": "0af35c09-0b43-4fa8-b95f-39d089fa24b5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-attivita-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:06.196892", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di attivita' - Totale", "notes": "**Tasso di attivita' - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Forze di lavoro di 15-64 anni su popolazione di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia, paesi Eu.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d651917da8655970a78c470c1162c27dfb42db23", "capacity": "organization", "revision_id": "2ca87aff-5974-44fe-aa61-1e235acb34b2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-seminativi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:16.732995", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con Seminativi", "notes": "**Incidenza aziende agricole con Seminativi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero aziende agricole con seminativi ai censimenti su totale aziende agricole con superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d68b97a294899ece5c62316ef386c433a69dd4b8", "capacity": "organization", "revision_id": "6501a937-dfa0-4938-83ac-679997235d4a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "imprese-attive-nel-settore-dei-servizi-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:11.460571", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2007", "notes": "**Imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Le imprese, la formazione e la valorizzazione del capitale produttivo.  \n**Algoritmo:** Numero imprese attive nel settore dei servizi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d73453712cbe6026cefa096c96225de5d987e9aa", "capacity": "organization", "revision_id": "abc6be85-c9ab-4fdb-80e2-d80e4d655197", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-aziende-agricole-con-allevamento-di-suini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:17.442213", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero aziende agricole con allevamento di suini", "notes": "**Numero aziende agricole con allevamento di suini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero aziende agricole con allevamento di suini al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d741e1cfc9841a660f5bc88be2693141759268f5", "capacity": "organization", "revision_id": "c6d09f0e-dd38-4373-84cc-7289d8c939ee", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-della-superficie-a-vite", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:59.117542", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza della superficie a Vite", "notes": "**Incidenza della superficie a Vite**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie coltivata a vite ai censimenti su totale della superficie agricola utilizzata ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d745abb4fca0326ad41b71b1aead281184098342", "capacity": "organization", "revision_id": "201091ea-a0c3-4ad0-a414-6db57bba451a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "biblioteche", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:31.825583", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Biblioteche", "notes": "**Biblioteche**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Numero di biblioteche (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "d88a504eb5aa4540daa863e9ed500fa352541c52", "capacity": "organization", "revision_id": "c3946bf1-43fd-4b3f-ab46-56d0ff7dcbb0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "posti-letto-in-alberghi-comparati-e-alloggi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:47.500768", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Posti letto in alberghi, comparati e alloggi", "notes": "**Posti letto in alberghi, comparati e alloggi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Posti letto in strutture alberghiere, comparate e alloggi privati.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "da14d0bf951870c6de95a59b2a1de9bfddbe12d9", "capacity": "organization", "revision_id": "a7ad1b6c-cb7c-4df7-ab15-266ac6fc8806", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-attivita-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:03.223394", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di attivita' - Femmine", "notes": "**Tasso di attivita' - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Forze di lavoro femminili di 15-64 anni su popolazione femminile di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano,Nord-Est, Italia , Paesi Eu.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "da3b64d11b1de17ab7b05dfca8ca7e7af7a6af0f", "capacity": "organization", "revision_id": "988d7555-14cd-4e32-a1ad-393dbb5a8352", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-diplomati", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:13.158262", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero diplomati", "notes": "**Numero diplomati**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Numero di persone che hanno percepito il diploma (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "dafc7d8c0c66473828f34285bcfd04cfbe7cb032", "capacity": "organization", "revision_id": "3ef7c493-a617-4213-8b1d-4f1482066728", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-aziende-agricole-con-coltivazioni-a-vite", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:15.768076", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di aziende agricole con coltivazioni a vite", "notes": "**Numero di aziende agricole con coltivazioni a vite**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con coltivazioni a vite al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "dd11cb1ceda28e0e32e9e8fe86d83da8239ff5d8", "capacity": "organization", "revision_id": "5536a59f-7d51-4312-b461-a63117ecd079", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-15-a-64-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:18.402266", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 15 a 64 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 15 a 64 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 15 a 64 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "de8fbbdd843c604375b838367a4c2e1f3a50c244", "capacity": "organization", "revision_id": "87efca17-67a1-4383-90fe-c6ab77718789", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-dipendenza-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:15.053485", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di dipendenza totale", "notes": "**Indice di dipendenza totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 0-14 anni e popolazione residente di 65 anni e piu' su popolazione residente di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 27, UE 15, Zona Euro.  \n**Note:** Si tratta della popolazione residente, calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "def4159f374ba572610e254d5eb722a2ff59e39b", "capacity": "organization", "revision_id": "c3b9169c-824f-4ed6-b6e8-542249f3bed5", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-sostenuta-per-attivita-di-ricerca-e-sviluppo", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:52.323717", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa sostenuta per attivita' di ricerca e sviluppo", "notes": "**Spesa sostenuta per attivita' di ricerca e sviluppo**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Ricerca, sviluppo e innovazione.  \n**Algoritmo:** Spesa per attivita' di ricerca intra muros delle istituzioni pubbliche, dell'universit\u00e0, delle imprese e delle istituzioni private no profit su PIL * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "defb6279f4fa06e188c3b8afe4c27523079da53d", "capacity": "organization", "revision_id": "3221fdef-553f-4606-b619-b26be082a587", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-persone-occupate", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:47.424066", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di persone occupate", "notes": "**Numero di persone occupate**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "df1af7541d6072e306a81c612d8480170d1c32fd", "capacity": "organization", "revision_id": "9aabd149-22fd-48ff-b4db-ce1d374cc3bc", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-aziende-agricole-con-allevamento-di-bovini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:24.877523", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero aziende agricole con allevamento di bovini", "notes": "**Numero aziende agricole con allevamento di bovini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con allevamento di bovini al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e04acd20279ea51c3fee77c5ea784436feafe1a2", "capacity": "organization", "revision_id": "a0ffc712-c0db-4287-9d66-9dcedc308422", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-struttura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:53.995408", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di struttura", "notes": "**Indice di struttura**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 40 a 64 anni su popolazione residente da 15 a 39 anni di et\u00e0 per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e1acbfb1d5a4d7ffb57f834d737272ef35703d94", "capacity": "organization", "revision_id": "af4ac442-6e65-4037-83e9-1ecc77795d4c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-comunale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:26.724007", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie comunale", "notes": "**Superficie comunale**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** L'ambiente e il territorio.  \n**Algoritmo:** Superficie dei comuni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Km quadrati.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e1c0adc16bfb50274587c20141f42aaa70b987c0", "capacity": "organization", "revision_id": "94c68210-1d50-40ce-923f-df5c5924bdb8", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-persone-occupate-nei-servizi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:35.115010", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di persone occupate nei servizi", "notes": "**Numero di persone occupate nei servizi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate nei servizi al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e57ced8cca2919adaa9ef86536c229f06dc5072f", "capacity": "organization", "revision_id": "72f753b3-4568-47b1-8d39-77f7aca0dca9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-natalita", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:53.556431", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di natalit\u00e0", "notes": "**Tasso di natalit\u00e0**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Nati residenti su popolazione residente media * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia, UE 27, UE 15, Zona Euro.  \n**Note:** La popolazione residente media \u00e8 la media tra la popolazione residente all'inizio e alla fine dell'anno. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e585475f18a50585efa6f9464f13a8106424e924", "capacity": "organization", "revision_id": "98e433f1-42a9-4b26-81d4-085679facd6d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-aziende-agricole-con-allevamento-di-avicoli", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:26.368614", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero aziende agricole con allevamento di avicoli", "notes": "**Numero aziende agricole con allevamento di avicoli**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con allevamento di avicoli al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e592f8ae9fd2818e99ffadba79fc9002fac48806", "capacity": "organization", "revision_id": "4290363a-b3c2-47f5-947a-14c5fab5a66c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-40-a-59-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:31.484093", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 40 a 59 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 40 a 59 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 40 a 59 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e5dcf6430a92f0091aa477956e6514954df68b09", "capacity": "organization", "revision_id": "bdede61d-4b86-46e9-82cd-1d5e05edc9aa", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-scolarita-studenti-15-19", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:28.468351", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di scolarita' (studenti 15-19)", "notes": "**Tasso di scolarita' (studenti 15-19)**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Studenti di 15-19 anni su popolazione residente di 15-19 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Nord-Est, Italia,UE-27, UE-15.  \n**Note:** L'anno indicato \u00e8 l'anno di inizio dell'anno scolastico (ad es. l'anno 2003 \u00e8 indicato per l'anno scolatico 2003/2004). Per il Trentino sono conteggiati anche i 15-19enni iscritti ai corsi di formazione professionale provinciale e all'universit\u00e0. La popolazione residente \u00e8 quella calcolata al 31 dicembre dell'anno di riferimento. Il dato del 2011, provvisorio, sar\u00e0 ricalcolato con la popolazione legale.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e66ce080d2dc43ad0abff0d41cdd9e3110ed8e91", "capacity": "organization", "revision_id": "a4f47169-dc88-4abc-8167-15f83fb6314a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "lavoratori-coinvolti-in-interventi-di-politica-attiva", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:05.646205", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Lavoratori coinvolti in interventi di politica attiva", "notes": "**Lavoratori coinvolti in interventi di politica attiva**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori coinvolti in interventi di politica attiva su occupati totali * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e6a213c49ec48057ef2a93e2340ace4a5e2da822", "capacity": "organization", "revision_id": "786c3c17-24cd-4847-a912-893df5560df1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "speranza-di-vita-alla-nascita-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:21.002558", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Speranza di vita alla nascita - Femmine", "notes": "**Speranza di vita alla nascita - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** .  \n**Unit\u00e0 di misura:** Anni.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** La speranza di vita alla nascita indica il numero medio di anni che una persona si attende di vivere. Il dato provinciale \u00e8 desunto dal modello di proiezione demografica Strudel per la Provincia di Trento.", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e6af4fb5a8876e70765c877e3e4d58fa005f64be", "capacity": "organization", "revision_id": "98da9a2a-04ca-4df6-820f-c75c94dcc672", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "quota-percentuale-della-spesa-in-conto-capitale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:01.897573", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Quota percentuale della spesa in conto capitale", "notes": "**Quota percentuale della spesa in conto capitale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa in conto capitale pro capite su totale Italia.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e745c9d467779aeba53b3719e5aa7a710550c73a", "capacity": "organization", "revision_id": "a64b4066-942a-4206-a597-df4d6946a783", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-medio-di-capi-suini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:30.300765", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero medio di capi Suini", "notes": "**Numero medio di capi Suini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi suini ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e9b46944b7a853c6fc31bdb5bdcdb45c9448d945", "capacity": "organization", "revision_id": "dd35f567-417b-46b0-b4e6-fa3e37e0767c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-occupata-sotto-i-30-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:20.286834", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente occupata sotto i 30 anni", "notes": "**Popolazione residente occupata sotto i 30 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente occupata ai censimenti sotto i 30 anni (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "e9ddaf637d2707cd8f756fc0ba01525744cc62a6", "capacity": "organization", "revision_id": "bfedae65-2bc6-4546-b10d-71e6834cc82f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "apertura-chiusura-del-sistema-universitario-trentino", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:41.193767", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Apertura/Chiusura del sistema universitario Trentino", "notes": "**Apertura/Chiusura del sistema universitario Trentino**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** (Iscritti in universita' fuori provincia e residenti in provincia + iscritti all'Universita' di Trento e residenti fuori provincia) su iscritti universit\u00e0 di Trento * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Nessuno.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ec2a4174784cafd0de5d402694cdef8e31e62bf9", "capacity": "organization", "revision_id": "9f46aeef-de85-47e9-8b32-f242d16e42e4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-con-allevamento", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:55.411969", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende con allevamento", "notes": "**Incidenza aziende con allevamento**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Aziende agricole con allevamento ai censimenti su totale aziende agricole ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ed51d86d21f324f0d4f8838a7336e2f21e14e6e2", "capacity": "organization", "revision_id": "c99e46ae-7c8a-4d05-a558-e6c108f2d1cf", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-liberi-professionisti", "metadata_modified": "2013-11-11T03:01:36.668259", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di liberi professionisti", "notes": "**Numero di liberi professionisti**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero di persone occupate come liberi professionisti al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ee79ebcd5869bc5c817be5483fd9c94ae907471e", "capacity": "organization", "revision_id": "23bbd0e5-b521-4020-a9d7-bd34891172e0", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-per-punto-vendita-di-commercio-allingrosso-classificati-con-ateco-2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:43.456456", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti per punto vendita di commercio all'ingrosso classificati con ATECO 2002", "notes": "**Numero residenti per punto vendita di commercio all'ingrosso classificati con ATECO 2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente su numero di punti vendita di commercio all'ingrosso archivio ASIA (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "ef383a5e186addf498587a859d7dd8f31a09f0a3", "capacity": "organization", "revision_id": "d9b6e391-19b8-4948-b12d-a1c29f7ae43c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "incidenza-aziende-agricole-con-allevamento-di-suini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:51.104407", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Incidenza aziende agricole con allevamento di Suini", "notes": "**Incidenza aziende agricole con allevamento di Suini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Aziende agricole con allevamento di suini ai censimenti su aziende agricole con allevamento ai censimenti per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f155bcb5c82aec4b1ddf7b9e5cff135667363980", "capacity": "organization", "revision_id": "00fa1107-3635-460d-bcdd-43ec6d3da40f", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-unita-locali-di-imprese-attive-nel-settore-dei-servizi-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:00.969893", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dei Servizi classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Addetti in unit\u00e0 locali di imprese attive nel settore dei Servizi (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f1636d3bdf5d7a49ad56fe18772da6d24beec81d", "capacity": "organization", "revision_id": "47a5ef45-eff3-41aa-abab-60678fb8c95c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-da-60-a-64-anni", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:26.998346", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno da 60 a 64 anni", "notes": "**Popolazione residente a fine anno da 60 a 64 anni**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 60 a 64 anni di et\u00e0 (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f1713a0fa39fce8633515cb873cfe8431638e814", "capacity": "organization", "revision_id": "b446c122-ff1b-4ba8-9426-dadc95f86b8d", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "separazioni-sul-totale-delle-famiglie", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:55.949430", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Separazioni sul totale delle famiglie", "notes": "**Separazioni sul totale delle famiglie**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Famiglie e comportamenti sociali.  \n**Algoritmo:** Separazioni su totale famiglie anagrafiche * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord-Est, Italia.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f1bbb36c45d60f76a71f459b3c568de0342997b7", "capacity": "organization", "revision_id": "37ed8355-371e-4dfc-b59c-830409ad6bbc", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-del-commercio-classificate-con-ateco2002", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:11.110608", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2002", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2002**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore del commercio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f1e35c0072f875ecc0a0ddb234fcbd73e5fbb610", "capacity": "organization", "revision_id": "a68828c3-d9ab-4046-bbf9-655b6c3fdb66", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-occupata", "metadata_modified": "2013-11-11T03:08:39.196659", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente occupata", "notes": "**Popolazione residente occupata**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente occupata ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f1f7823bfd10a839bdc9f182494ed3a266fa0524", "capacity": "organization", "revision_id": "29bd6f2e-72bf-44ef-91ae-91b5f4865b35", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-residenti-da-11-a-13-anni-per-scuola-media", "metadata_modified": "2013-11-11T03:05:02.152978", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero residenti da 11 a 13 anni per scuola media", "notes": "**Numero residenti da 11 a 13 anni per scuola media**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Istruzione e formazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente da 11 a 13 anni su numero di scuole medie (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f44db5ea8be15400b56ad82746d6e6ddcfc12724", "capacity": "organization", "revision_id": "15c506c6-0504-4ef4-9cd3-de5ebca7cd56", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-del-commercio-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:05.565335", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore del Commercio classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore del commercio (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f457aa997f56533a4f68702904ce435a1bcfe36e", "capacity": "organization", "revision_id": "ec4ac174-d425-4343-b1ea-bbdb001b5541", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "valore-aggiunto-agricoltura", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:10.531519", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Valore aggiunto - agricoltura", "notes": "**Valore aggiunto - agricoltura**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Conti economici.  \n**Algoritmo:** Valore aggiunto dell'agricoltura a prezzi concatenati  su  valore aggiunto totale a prezzi concatenati * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f4b33e365449adde99985c898780de653ef9287e", "capacity": "organization", "revision_id": "51bb7e7b-8d29-4037-b8f0-2aeb1c75ee70", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-in-famiglia", "metadata_modified": "2013-11-11T03:00:53.046121", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente in famiglia", "notes": "**Popolazione residente in famiglia**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente in famiglia (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f5676bd52cf688f10afdd6d9bbfc2058c12050fc", "capacity": "organization", "revision_id": "daad7980-4a18-4eea-8ddc-b0c0e68fb5c2", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-totale", "metadata_modified": "2013-11-11T03:13:01.180725", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione - Totale", "notes": "**Tasso di disoccupazione - Totale**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Persone in cerca di occupazione su forze di lavoro *100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f5774a71b3f17c522477bed665e784f920c2a8e0", "capacity": "organization", "revision_id": "60da1951-1f93-403b-99d1-925d97c06ff4", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "indice-di-dipendenza", "metadata_modified": "2013-11-11T03:09:13.695246", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Indice di dipendenza", "notes": "**Indice di dipendenza**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Popolazione.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente di 65 anni e oltre pi\u00f9 popolazione residente fino a 14 anni su popolazione residente da 15 a 64 anni di et\u00e0 per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f602461d16bd5ec75f556461bad021d6b07b2563", "capacity": "organization", "revision_id": "420d8109-e39e-483d-a4ac-6aff2ed4a85c", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "popolazione-residente-a-fine-anno-per-unita-locale-di-imprese-attive", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:01.710595", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Popolazione residente a fine anno per unit\u00e0 locale di imprese attive", "notes": "**Popolazione residente a fine anno per unit\u00e0 locale di imprese attive**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Popolazione residente per ogni unit\u00e0 locale (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Numero indice.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f6673b331f7ba064902871c68b6879e00f11569f", "capacity": "organization", "revision_id": "be450902-85b1-4c34-8296-256e64859c01", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-giovanile-maschi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:58.290238", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione giovanile - Maschi", "notes": "**Tasso di disoccupazione giovanile - Maschi**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Maschi in cerca di occupazione di 15-24 anni su forze di lavoro di 15-24 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f6f9cbf60d409022c3e5cb807b166ec002e496f5", "capacity": "organization", "revision_id": "49e58c5d-7e12-4b6e-aa80-5a43e2a67443", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "capi-suini", "metadata_modified": "2013-11-11T03:06:43.725475", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Capi Suini", "notes": "**Capi Suini**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Numero di capi suini ai censimenti (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f89b44aab18387d106efecbb8ef65f1d77198384", "capacity": "organization", "revision_id": "64764fa9-6ce4-45c6-8d27-9e3d86eec2f9", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "ricorso-alla-cassa-integrazione-guadagni-straordinaria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:21.172570", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Ricorso alla Cassa integrazione guadagni straordinaria", "notes": "**Ricorso alla Cassa integrazione guadagni straordinaria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Lavoratori equivalenti in cassa integrazione straordinaria su occupati totali * 1000.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Alto Adige, Nord Est, Italia.  \n**Note:** I lavoratori equivalenti sono il risultato del rapporto tra le ore autorizzate di CIG straordinaria (ramo industria e artigianato) e 1970 (ore medie annue lavorate da occupato a tempo pieno)", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f8ae725532244d0827d4a19856f5327f5b6b6a7b", "capacity": "organization", "revision_id": "b8de56db-0e22-4d39-b69d-6d9f94302f26", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-occupazione-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:51.691206", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di occupazione - Femmine", "notes": "**Tasso di occupazione - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Occupate femmine di 15-64 anni su popolazione femminile di 15-64 anni * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f9251ec10377814c755a651c87c93883ed853d9b", "capacity": "organization", "revision_id": "a7ee0196-db59-4928-a22b-efcd2c260bb1", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "propensione-ad-esportare", "metadata_modified": "2013-11-11T03:11:04.397341", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Propensione ad esportare", "notes": "**Propensione ad esportare**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Commercio con l'estero e internazionalizzazione.  \n**Algoritmo:** Esportazioni a prezzi correnti su valore aggiunto agricoltura e industria in senso stretto a prezzi correnti * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Flusso.  \n**Confronti territoriali:** Possibili con tutti i livelli territoriali NUTS2.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f9bb91624cdd00e372e28640ca2a41b07a84c86f", "capacity": "organization", "revision_id": "b09b8c45-ca91-4f44-a532-0942a35fc309", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "tasso-di-disoccupazione-femmine", "metadata_modified": "2013-11-11T03:12:39.978673", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Tasso di disoccupazione - Femmine", "notes": "**Tasso di disoccupazione - Femmine**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Societ\u00e0.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Femmine in cerca di occupazione su forze di lavoro femminili * 100.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** Stock.  \n**Confronti territoriali:** Trentino, Bolzano, Nord-Est, Italia e Paesi EU.  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f9d6382ff73f95a9ea54deec241799da3b38799c", "capacity": "organization", "revision_id": "6f644cdd-58c0-4f24-a158-f4cee6f7383a", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "spesa-sanitaria", "metadata_modified": "2013-11-11T03:10:59.712167", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Spesa Sanitaria", "notes": "**Spesa Sanitaria**\n**Indicatore strutturale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori Economici.  \n**Settore:** Pubblica amministrazione.  \n**Algoritmo:** Spesa sanitaria procapite Trentino su spesa sanitaria procapite Italia.  \n**Unit\u00e0 di misura:** .  \n**Fenomeno:** .  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Note:** ", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "f9dcc44cdfd591e9e3e0a9f04266e4fbe5d8f782", "capacity": "organization", "revision_id": "e56cba0c-cc99-49d0-a6e5-fb52d50c84fa", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "superficie-a-seminativi", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:36.836288", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Superficie a Seminativi", "notes": "**Superficie a Seminativi**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Ambiente.  \n**Settore:** Agricoltura, silvicoltura, pesca.  \n**Algoritmo:** Superficie agricola utilizzata a seminativi ai censimenti (valori assoluti in ettari).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "fb0cb0ac47b815b2c6896ba20581fb444554a14b", "capacity": "organization", "revision_id": "2dcca123-5402-4378-a298-ea3356e71f94", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "addetti-in-imprese-attive-nel-settore-alberghiero-classificate-con-ateco2007", "metadata_modified": "2013-11-11T03:03:04.198174", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Addetti in imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007", "notes": "**Addetti in imprese attive nel settore Alberghiero classificate con ATECO2007**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Sistema economico sociale ed ambientale.  \n**Settore:** Mercato del lavoro.  \n**Algoritmo:** Numero addetti in imprese attive nel settore alberghiero (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "fcc758b5bc1deec94c05a3ee88f655b01a5531a9", "capacity": "organization", "revision_id": "260d2fe8-3c9d-4bca-9105-c72f4ca8d786", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "numero-di-aziende-agricole-con-coltivazioni-a-cereali", "metadata_modified": "2013-11-11T03:02:23.322020", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Numero di aziende agricole con coltivazioni a cereali", "notes": "**Numero di aziende agricole con coltivazioni a cereali**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Agricoltura.  \n**Algoritmo:** Numero di aziende agricole con coltivazioni a cereali al censimento (valori assoluti).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Unit\u00e0.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comune.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "fd00077d3fdc2e7a8a234a0de34233b5d4461d30", "capacity": "organization", "revision_id": "1637bdab-fd31-4111-8131-53d250c1050b", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}, {"maintainer": "Servizio Statistica", "name": "grado-di-utilizzo-lordo-degli-esercizi-alberghieri", "metadata_modified": "2013-11-11T03:07:26.178796", "author": "Servizio Statistica", "url": "http://www.statistica.provincia.tn.it", "title": "Grado di utilizzo lordo degli esercizi alberghieri", "notes": "**Grado di utilizzo lordo degli esercizi alberghieri**\n**Indicatore subprovinciale del Servizio Statistica**..  \n**Area:** Settori economici.  \n**Settore:** Servizi.  \n**Algoritmo:** Presenza media giornaliera nel settore alberghiero su posti letto nel settore alberghiero per 100 (indicatore).  \n**Unit\u00e0 di misura:** Per cento.  \n**Confronti territoriali:** .  \n**Livello Geografico Minimo:** Comunit\u00e0 di Valle.  \n**Anno Base:** .  \n**Tipo Indicatore:** Rapporto", "owner_org": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "private": false, "maintainer_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "author_email": "serv.statistica@provincia.tn.it", "state": "active", "version": null, "creator_user_id": "9eaa20e6-8189-400b-90d9-99cbf65cff31", "id": "feb5c33873fe6b141ea0f010293e2ecb0d79219d", "capacity": "organization", "revision_id": "7162d557-4c3b-4872-8141-d48924eebc46", "type": "dataset", "license_id": "cc-by"}], "num_followers": 0, "id": "4c3d9698-2f8e-49fa-ab6b-7b572862e36d", "tags": [], "description": "Censimenti, analisi, indagine statistiche, indicatori, \u2026 "}